《天能 Tenet》討論 (4) 劇透慎入・時間線總整理

"I’ll see you at the beginning."

繼續討論

上個post:
《天能 Tenet》討論 (3) 劇透慎入・時間線總整理

分析參考:

Cap多次,諗完後覺得head shoot唔係bug, 刀傷先係

再諗真啲,neil中槍個part係冇問題 刀傷先係問題
車戰有part正向時間睇到既係車訓低左>彈起身>駛過黎中間,主角駛到過去之前都唔會覺得自己越黎越凍,姐係逆行人傷口唔應該跟正向時間走???
車訓低左>彈起身>駛過黎同neil既死亡>彈起身>開門走都係相似
咁比較起上黎既話反而刀傷先係bug

op圖

點睇話max係neil呢個講法
咁neil咪倒行十年以上返黎

係reddit見到

好正 有埋插圖

有個腦但唔用就會咁

大部份人應該都知劇中命定論係咩一回事
不過為左方便解釋比人聽
唔係單單講命中論 = 一定會/一定唔會就完
所以提供一個豐富D既例子:

首先命定悖論 同 命定論 係兩樣野
命定悖論係用命定論解釋時間悖論 (祖父悖論)
命定論本身唔係悖論

咁命定論係咩
想像下你入戲院睇天能
無論你睇幾多次天能, 套天能都會係一模一樣既天能
除非真係另外拍左幾個版本
對「電影」入面既「角色」黎講,
佢地唔知情, 認為自己有自由意志決定未來
但對可以觀察到全套電影既「觀眾」黎講
咪路蘭拍出黎既「電影」一套囉
你無論將呢套「電影」倒帶快播幾多次
佢永遠都係拍好左,跟劇本走

咁同一個道理,
命定論就係假設呢個世界之上有更高層次既觀察/創作者
佢可以觀察哂我地既過去現在未來
我地所想所做既所有野,每一分每一秒都已經有哂劇本
就連我地以為係自由意志, 試圖反抗等等
都係劇本,
正正因為我地無知, 唔肯定天外有天
所以此刻我地仲會以為自己有自由意志
但對於觀察我地世界既觀察者黎講, 我地只係一套「電影」
所以成套天能點解主角強調自己係主角
正正都係想帶出呢一點
最後NEIL既對答都好有味道
「呢個係宿命?」
「我叫佢現實」
係命定論世界不停問如果佢堅決唔做會點, 人人都答「一定會發生」
正如你入戲院永遠無可能睇到一次NEIL唔幫主角擋槍一樣
除非佢拍左另一版本, 否則永遠無可能, 無可能就係無可能

咁平行世界論係咩呢?
用返睇戲呢個例子
就係你睇既已經唔係「電影」,係一種超越現時認知既「視像」
路蘭淨係拍左開頭1秒,
然後熒幕入面既「生物」就會不斷自行演繹故事
你每次睇, 唔同戲院睇, 倒帶快轉再睇
每次出黎既故事都會完全唔同
然後再誇張D,
如果戲院A 播放中既「生物」搵到方法穿越去戲院B播放中既「視像」
就係穿越平行世界
如果戲院B 本身係遲一個鐘播既話
戲院A 既「生物」就穿越到左「過去」
從而係更早時間點改變戲院B既故事發展
但佢做既所有野都唔會影響到戲院A

希望仲未明既朋友睇完會GET到

佢似坐住左個腦

睇完覺得貴
imax 價160蚊 就唔值
普通院60-70蚊 就ok

如果刀傷係成立
咁逆向子彈其實都應該係無啦啦有子彈傷
之後會愈來愈嚴重
直到比反向子彈打中 就會突然好返

順時角度：逆時主角轉轉門出黎（有傷）>比順時主角插>逆時主角冇被插過（冇傷）

我睇果陣無留意到 所以我腦海中套戲係咁樣

套戲係點可能要二刷再留意😂

Neil 點解會死

粒子彈係後邊經過neli 頭返槍 佢會死（逆時）

粒子彈 直射Neil 頭 佢會死（正時）

所以無好返呢樣野

倒行十幾年呼吸食野痾屎點搞

1200pm： 正a 逆a （兩人）

正a 1200pm 去1000am

1000 am ：正a 逆a 未來正a (三人）

1300 pm ：逆a 未來正a （ 2人）

但係假設個刀份會留疤，係咪代表主角一出世就有條疤？

星影匯38蚊

回返上個post, 唔該晒幾位巴打解釋
但係如果得返一個kat, 本身行緊正常timeline 中槍傷既kat 點「接合」返未來kat?
入完部機就得？

再develop落去
吸逆時子彈既子彈窿都証明到刀傷係bug
以下事件全部都係正向時間咁睇
子彈窿存在(傷後)>吸子彈(傷害發生)>子彈吸入手槍(傷害發生前)
爛車係地下(傷後)>爛車彈起(傷害發生)>3架車夾埋一齊行(傷害發生前)
neil訓係地下(傷後)>neil彈起食彈(傷害發生)>neil開門走(傷害發生前)

唯獨係刀傷反番轉
由逆向機走出黎(傷害發生前)>刀傷(傷害發生)>被引擎吸走,傷口流血,然後好番(傷後)

就連係機場fight既子彈窿都出賣左刀傷
子彈窿存在(傷後)>打交其間吸子彈(傷害發生)>子彈吸入手槍,玻璃回覆正常(傷害發生前)

結論,刀傷係bug

咁其實正向嘅人殺死逆向嘅人呢件事就唔通
逆向角度係一個人本來死咗 (同有刀傷一樣) 但之後復活 (等於刀傷消失)？？？

睇左兩次都無留意,

套戲係咪咁樣"＊NEIL起身，擋子彈，解鎖，開門，哩返入角落，倒後跑返出去"

唔會有接合呢樣野
你今日入咗部機轉逆行 一路行到三日前再轉番正
呢三日就有三個你同時存在 兩正一逆
隨住時間過去 去番今日 就會有一正一逆嘅你走入部機度然後消失
世上就淨番一個你

1院

不過間野依家轉左公司，希望唔會走下坡

開始明了

你諗得太複雜，總之每個kat都識到主角，中槍，逆行殺老公，之後留係殺老公條timeline

之後每個timeline都只會有一個kat, 不過個仔可能唔係自己原本timeline生出黎個位

貼多次，黑色係正常世界線性進行o既timeline，tenet d人物條timeline係類似藍色咁樣，咁諗你應該會明多d

只要兩個自己唔好接觸就得
一但接觸到就會電腦大爆炸

mcl 要1.5倍，佢竟然唔駛

其實條女有乜咁重要
主角要救佢

暗戀佢？

導演用imax機拍，緊係睇imax啦

但喺imax畫面大好多，一開始歌劇院個part啲音效勁到心跳都跟埋個beat

主角原則問題
歌劇院觀眾會炸死都唔關佢事
但佢都要救

悶死 出街又要帶罩 所以無可能

Tenet用太多時間講時間，角色發展喺不足，要自己腦補
我自己覺得主角其實喺要保護max，因為佢日後大個會被主角招募逆行變Neil

咁你個心臟都跳得幾快

So cute

返入個貨倉食飯瞓覺痾屎

點解有人願意逆行10年喺講唔通
除非Neil喺Max, 佢返去其實喺救老母，阻止老豆，教世界，就情感上合理

其實我覺得冇必要去搵有冇bug 如果要夾硬搵一定有好多
例如冷熱互轉 咁基本上連槍都用唔到 因為入面嘅火藥會變冰開唔到
睇套戲享受完過畫面同劇情咪算囉

諗諗下飛車個段女主角個經歷最恐怖：

向軍火倉庫俾boss家暴＞
逆向boss戴住氧氣罩出現（以向後行方式挾佢上車）＞
倒車方式駛上公路＞
逆向boss途落車炸爆逆向主角架銀色車後上返車＞
銀色車復原＞
逆向boss拋出橙色喼＞
逆向boss向正向主角數321（逆時睇其實係123）＞
逆向boss回帶方式跳入另一架車＞
女主角得返自己一個向架高速倒行既車上＞
主角跳上車剎停＞
槍戰（逆向boss向度揾橙箱同揾車）最後俾boss手下捉入藍房，女主角被戴氧氣罩＞
逆向boss又回帶式出現以聽唔明既倒語言恐嚇紅房既主角＞
逆向boss射佢一槍＞
逆向boss拉起佢作壯舉槍向頭（同時對面紅房出現正向boss審問主角）＞
逆向boss向旋轉門出黎（同時紅房正向boss俾tenet追兵殺到衝入旋轉門）＞

（兩邊既boss消失）
終於告一段落，tenet士兵入藍房救起佢抬上擔架，帶入紅房準備入旋轉門⋯⋯

Sator死咗之後係新時間線？

冇新時間線 成套野既concept得一條時間線
有錯指正下

係
得一條時間線
將來既人回到過去造成將來

我覺得最詭異係逆向boss要知道其實佢要搭車追上女主架audi >上車>掟空箱上bmw>drive away with 女主>放返底女主係Freeport

冇，只係未來sator向過去死左。

當時既sator本尊已經坐直升機離開左遊艇向第2度食緊大茶飯（有人估可能同歌劇院爆炸有關）

男主角係咪一開始食藥死咗，俾人掉條屍入逆轉機所以返生？

果粒只係昏迷藥

想知Neil講完see you at the beginning 之後，係咪逆行返去歌劇院救左主角先，再逆行去最後戰場幫主角開鎖+擋槍？

好似無咩人討論過歌劇院同最終戰場兩件事的時間先後咁...定係有講但我miss左啲對白

咁樣樣解釋嘅話 電影最一開頭Opera爆炸個陣 Sator應該比女主殺咗 咁點解之後男主又會搵到Sator 我最唔明呢個point. 連女主第一次見男主係餐廳都話Sator vanished

死咗嘅係未來Sator

明白哂 罰自己睇多次
即係最一開頭個時間線有兩個Sator

兩個地方係同事發生
劇院果個係去印度見主角前嘅neil
戰場開門嘅係講see you at the beginning嘅neil

我見有啲人討論neil條屍係盤古初開已經係到嗰個問題 你地睇下啱唔啱

始終Neil當時係逆行緊嘅人 假設佢死咗之後二百年原地化為骨灰 係正常時序就會見到一堆灰由二百年內慢慢砌返做一條屍 然後被爆頭再復活再出返到門倒後行出去 我覺得死要嘈無人發現我覺得吹佢唔脹 但若果被殺者係順行緊嘅人 就會好奇怪 因為正序時序會變咗一個從來無生存過嘅死屍原地復活 再變返正常人 咁就bug咗？ 我有無理解錯 如果係咁唯一解釋就係正常時序嘅人唔可以被逆行人殺 咁仲on9 因為逆行係毫無意義 乜都做唔到 除非逆行返去再逆行(最後女主係遊艇到殺奸角咁)

都係⋯⋯以boss視角睇返，好似開左外掛咁⋯⋯

不過簡單D想，或者boss純粹係想親自去返飛車現場，睇下個零件到底去左邊。

所以有解說話，逆向boss只係向車上丟個橙箱出去，確認零件飛左入逆向主角架銀色車後，撞完佢車+點火炸爆逆向主角時，並無執到舊零件，係空手帶順時女主返Freeport。

然後先用自己方法傳訊息去「飛車事件後既順時隊」手下，向旋轉門審問房出面架銀色車內執返粒零件，再入旋轉門「變成逆時零件」，逆時咁帶返去12市完成組裝。

留意返12市爆炸個時間點，應該同時存在2粒一樣既零件。一個係由未來運返黎向12市完成組裝，一個向歌劇院衣舞間。

我覺得劇本其實寫咗,但無時間拍,或拍咗但剪咗,唔知會唔會有extended edition出呢?

其實命定論無得講BUG唔BUG因為一切都係整定嘅

條女中逆轉彈既時候係 正常行緊 所以佢特登逆轉返先復完

主角係逆轉緊 中正行既刀傷 然後佢轉返正行喎

姐係逆行殺唔到順行人啦？

如果其中一個係bug 應該係刀

我個睇法係
組成刀傷係兩個動作
插入同抽出
張相就得一個動作
射穿
所以主角逆時返去果時就會受到順時把刀抽出呢個動作影響

殺到
例如劇院入面個特種警察

想問下neil逆向返去搵男主果陣係咪唔可以同任何正常人接觸？咁佢呢10幾年點生存？

咁唔係bug咩 睇返轉頭個順行警察之後咪應該係一條屍？ 因為係逆行人嘅角度佢係開槍殺警察 然後警察係逆時序永遠都係死左

逆行neil角度係佢射櫈
警察係擋喺佢同櫈之間
順行主角度係子彈返入neil把槍
警察都係擋喺neil同櫈之間
所以警察點都係死

講漏咗
係逆行neil角度
警察係從死返生
而唔係咩永遠都係死

整定嘅意思係由因果定律決定唔係物理定律決定.

物理上同世界觀既野真係唔洗諗太多, 聽佢話1就1, 2就2

留返d腦力係劇情道好過

我意思係逆行人殺唔到一個生勾勾嘅順行人 有無講錯佢純粹殺左一個係佢(逆行neil)角度死左嘅屍體

你蠢姐
未至於垃圾
唔好咁話自己

我睇左兩次都無留意, neil起身擋左一槍之後, 係咪開門然後走左出去?

係
所以未來俄佬先會俾未來kat呃到
因為佢以為自己逆行果時已經殺咗kat

係 倒後行

咁樣解釋都合理
係咪推斷出黎？定劇情入面有交代到？

睇完唔明最後藍隊既作用

咁其實都幾搞笑 逆行係殺唔到生勾勾嘅正常人 咁其實都幾無謂

我又覺得唔可以話佢蠢, 我覺得係懶, 睇黎佢完全無燒下腦去睇
只係當一套普通特工片咁睇

呢套講明會燒腦, 預左架wor

有個問題唔明
車戰嗰幕一開始Sator 係喺倉庫等佢地再 逆向返去開槍射Kat 再去追逆向主角搵返舊嘢。
咁佢係點樣做到係正向主角開頭見到逆向Sator 咁挾持住Kat ？
正向Kat 點俾逆向Sator挾持？

thanks, 咁明白哂

其實都唔係
如果俄佬係開槍打kat頭就一定死
不過佢on9打肚

其實俄佬係有正向手下幫手

我記得紅小隊有提過, 對方都係用正同逆既時間作攻擊
要抵禦逆時間攻擊, 係咪應該要用返逆時間既人, 先會比較易戰鬥

無可能 上面講咗 kat係順行嘅人 代表佢生存咗三十年 如果逆行俄佬殺咗佢 俄佬視角就會見到條屍 逆行時間佢永遠都係條屍

換句話說 正常時序視角會見到條屍復活然後被俄佬脅持再退返間房出面

問題就係 佢之前生活咗三十年 但俄佬視角又見到之後三十年佢係一條屍 會解唔通的

推斷
始終兩個地方距離太遠
而且佢冇必要咁走嚟走去
劇院救主角應該係未來主角要neil逆時返去之後嘅第一個任務

簡單啲來講就係你逆行旅程中 見到嘅所有活人你都係殺唔到的

雖然我知道無得樣樣野都拆解同解答, 但都想問下
俄佬有話, 佢死左就會啟動裝置, 睇超粒方話, 裝置唔係因為佢死而即刻啟動, 係比message另一邊去啟動
咁我地大家都知, 有d時間會有幾個俄佬係世界上, 包括順同逆, 即係有起碼兩三條手帶, 咁個server會search到幾個手帶?

即係好似大戰兩線夾擊？？
但架車又好似倒後行咁？裡面有正返兩種人？

我而唔太明個九粒龍珠發動條件移左位就失效？

唔重要
set 其中一條帶return 無心跳 就trigger 咪得

唔係wo, 又話比逆向子彈打中會大檸樂既

咁解有錯
正常時序係kat俾逆行俄佬拉入房再俾逆行子彈打中死
相反時序係kat複活俾逆行俄佬推入車再同主角車戰

係
所以逆行俄佬先會中途換車

係呀
kat個傷已經話俾你睇有幾大檸樂

其實飛車戰係由boss示範鉗形戰術（一個必勝戰術）去偷零件。

亦相信正向/逆向既boss及手下都一早已經做過briefing，所以順時boss先帶女主角去Freeport 軍火庫(順便家暴佢)，其實目的係等逆時boss黎挾佢上車。

中逆向彈=逆向俄佬照常開槍 所以正常時序咪見到係逆向彈殺

但問題係逆向視角俄佬照常開完槍會見到kat死咗 變咗屍體

其實唔會
好似個d子彈窿 如果個人係逆時空 未開槍前係睇唔到
因為係逆時空個概念呢件係未發生既事黎

但女角條timeline 係直去，定係Sator正向手下夾Kat 上車去倉庫，中途亦向sator 再上車？？
屌我都好亂

應該話，逆向boss一過旋轉門＞
向藍色房就見到中槍瀕死女主訓向地下＞
之後拉起佢，用槍指頭＞
放返佢落櫈，腰度開一槍（然後傷口消失）＞
丟低完好無事既女主＞
離開藍房上車追順時主角架BMW＞
中途換車，爬上順時女主架4WD＞
繼續追BMW⋯⋯

所以其實boss係冇直接見到女主角死，只係估佢中得逆時子彈應該冇得救⋯⋯

錯
逆行俄佬係會先見到死咗嘅kat先
再開槍令到kat複活
其實電影果段都先咁演
俄佬逆行完都係見到kat個肚有傷先
所以俄佬先打肚

你中伏了 代表我一開始嘅講法係啱 因為逆行俄佬只係殺左條(屍) 而唔係一個生勾勾嘅順行人

我嘅推論係逆行人殺唔到佢眼中生勾勾嘅順行人

我哋假定緊佢究竟有無可能親手開槍殺順行嘅kat

你係咪唔記得世界個時間係唔會逆行
只要俄佬入逆時機之前睇下對面嘅佢打邊度
佢就會知自己有冇打死kat
不過佢打肚
所以kat先有機會唔洗死

邊個係未來人?
主角?

我覺得如果set逆時人做嘅野會改變順時人嘅未來會好理解啲，例如逆時人開槍打順時人，順時人本身唔中槍個未來就會改變咗。

同埋，如果逆時人做嘅野改變唔到本身發生咗嘅野，咁逆時嘅意義係咩，逆時小隊個意義又係咩？

想問下紅藍小隊其實點黎？背後其實幫緊邊個做野？

而家係講緊佢有無可能打得死佢 (技術上) lol

無錯 逆時人係打唔死佢眼中嘅順行嘅活人 所以攞嚟打仗係on9的 除非敵人都係逆時

有可能
只係佢未必觀察得到

你好似唔係好明個命題 lol放棄

o岩啊

除咗時間反而想講下啲隱喻

好似開頭歌劇院
其實講緊車臣歌劇院事件

亦都會講下核武同核子國家

我明你既意思 你講法冇錯
逆行人殺順行人 係逆行個世界到 係唔會見到佢個死樣
講返kat
講返d圖俄佬係藍房射佢個時 kat戴緊口罩 所以好大可能其實係逆行俄佬開槍打逆行kat
然後再幫kat由逆行mode變返順行 咁kat就會開始順行但個傷口係逆行傷
唔知有冇睇錯

我同意你推論...技術上我認為無可能係逆行時打死一個活生生的順向人

因為逆行人見到的因果/次序係倒轉
如果係佢的視覺順行人由活生生再俾佢打死
咁順行人的視覺次序就係一開始出現就係一條活到成人的屍體，然後去到果時時間點復活，咁好似唔係咁make sense

2樣都得既⋯⋯
總之前一幕係女主向倉庫俾家暴。
（逆向boss已經逆行緊去越南遊艇）

下一幕就係女主俾逆行boss挾持倒後開車追上順行主角。
（順行boss家暴完用自己方法到達遠旋轉門外停車場同主角槍戰，向路邊打開橙箱，發現冇野既，嬲嬲豬入去紅房審問順行主角，之後隔住玻璃見到藍房有自己向度，tenet大軍殺到，佢就知自己要入旋轉門逆行。）

果場最後戰役係有逆行的敵人，藍隊Neil 自行離隊去左個轉機果時，有堆敵人轉緊，如果我無理解錯的話

同埋佢地打仗前個brief 係話要聲東擊西，引開啲敵人等主角做野，所以都唔一定需要殺敵人

我最唔明就係女主俾逆行boss挾持倒後開車追上順行主角哩part ，跟住女主條timeline 應該係向前直到受傷後先向後，佢係點俾逆行boss挾持倒後開車追上順行主角？

kat係中中槍之前都冇逆行過

點解喺倉庫到逆時主角想爆順時主角頭仲要開三槍攞佢命

有冇人覺得主角個樣有d似盧卡古

太蠢都係唔係幾明

如果正嘅我入咗部機逆行
咁本身正嘅我會變成逆嘅我
逆轉緊的頭三日會有一個逆嘅我 同埋原始正嘅我
咁唔係同時得一正一逆兩個我咩？

直至到咗三日前逆轉的一刻
逆嘅我再轉返正
咁唔係呢三日就得返兩個正嘅我咩？

藍隊幫紅隊0:00-5:00炸咗炮塔
之後紅隊5:01炸塔幫返藍隊
好有用

時空只有一個
原本嘅你，逆轉之後嘅你，再轉番正嘅都會經過尋日呢一日
而尋日就只有一個
所以呢三個你係會喺同一個空間出現

咁姐係由0:00個搭已經唔係到 咁2隊都唔郁咪得

冇架喎，應該係女主角向倉庫俾家暴完，
一係就有手下帶佢去見逆行boss、
一係就逆行boss回帶式行路打到行咁出現，
女主角自動咁痴埋去俾挾持上倒後行嘅4WD⋯⋯

（所以女主角俾家暴後所遇到既事應該全部都係倒帶畫面。順行主角見到佢向車上咁驚恐既表情，可能唔係因為俾逆行boss挾持，而係所有事都係倒帶咁發生向佢一個女人仔身上⋯⋯驚到瀨屎都似）

但逆轉之後嘅我 轉返正 逆轉嘅我唔係就會消失咩？

開頭係火車個場戲 係咩人捉左主角逼供佢地?

俄佬請嘅俄羅斯傭兵

唔會 你都會留左足跡 直至入機

Get到了

其實套戲咪同netflix套dark差唔多
只不過tenet係時間逆轉dark係時空穿梭
兩套都係話世界本身係個loop
Loop入面既人想打破循環

Tenet 入面由一開始已經注定咗世界末日唔會發生
Nolan只不過用比較新穎既電影手法帶你經歷一次個loop
再加上一堆靚人靚景、大畫面（車戰、撞飛機、順逆畫面）
實際上講既野都係陳腔濫調

其實套野唔係好難明，玩味性質比較重

咁即係最尾大戰個時 逆行個隊藍隊係要睇住d屍黎殺 睇住爆左既建築物黎炸

所以你見啲人討論既多數係技術問題
多過套劇想表達啲乜
根本tenet徹頭徹尾都係一套商業片黎

tenet 唔係一個 loop

應該係冇人討論姐

好似本身歌劇院呢個場境
同中間講9大國核武 都可能有啲含意

Don’t try to understand it

Feel it!

似James harden

點會唔係loop
世界末日一早注定咗唔會發生

所以呢？
無世界末日關有冇Loop 咩事
一條 timeline 由0去到100都可以係無 loop

如果呢個係 loop 咁個 knot 喺邊

整係女主角見到另一個自己跳落船 隔咗幾日 自己跳船嗰陣見到下一個自己望住佢跳已經係 loop啦

條女有190？

19x
show 長腿好正

男主180？

個天能其實係咪時光機番番以前
個個都番到去 咁男主角有咩特別既技能

而家發現點解kat要著紅衫

但女主角係順行，咁佢遇到既嘢點解會變逆行？？

前一晚咁啱翻睇涼宮睇到竹葉狂想曲

175

佢個soundtrack真係好似Tsuzing首日出東方唯我不敗
大家聽下好洗腦

係 你呢幅先岩

冇錯 得逆轉係新野
其他關於時空果d 基本上拍到爛
哈利波特3都拍到一個loop 比你睇

世界永遠係順行去前行
只係Sators係個逆行嘅人，所以女主畀佢脅持就感受到逆行

假如奧斯陸個陣男主捉住個消防員行，個消防員都會覺得好恐佈

想問下順行緊嘅人係會見到逆行緊嘅人倒後行？咁d路人咪會無啦啦係條街度見到d人倒後行

sator個演員 本身係導演？

係
專出垃圾戲

比超粒方笑佢繼續做演員好啦,唔好做番導演

今次路蘭扭橋扭到失控
點解我睇套戲唔可以舒舒服服去enjoy下
我唔係淨係睇popcorn 片既唔用腦觀眾
我都鍾意睇Kubrick, Coppola, Quentin既戲
Nolan既戲我由memento開始睇起
今次tenet都預咗燒腦
入場前都知nolan同觀眾講唔明就去享受下套戲
一開始主角同尼爾之間關係已經知會係套戲重點要燒腦先明
亦理所當然係最值得我去欣賞既地方
但我睇得明既只係佢兩個好悶咁傾策略既部份
最精彩既信時逆時
尤其去到公路用消防車開始已經R哂頭
跟住去12區分兩隊順行同逆行同時作戰
我淨係知好緊張
但緊張在邊度我又講唔出
最後尼爾同主角分開
我見到主角眼濕濕先知係喊位
Nolan迷你即管話我膚淺
我認同條橋好創新好值得欣賞
但扭橋同表達手法令到觀眾冇辦法好好享受套戲
唔係導演既責任咩？

之後有尼羅河謀殺案
到時又可以睇下幾垃圾

用平庸比較貼切

又話知道天能既人就要死
機場同馬路個到根本全世界都見佢有幾條友同d車係到逆行

係知道天能所有真相先要死
包括演算機嘅存在同位置

要舒服就唔會睇佢啦，佢套套都燒腦

刀傷點解bug

真人結果同吉德羅洛哈一鳩樣

佢望kat個眼神好明顯唔係佢老母

矮過老母

適當既燒腦可以好享受
Memento咪係咁令佢成名
但今次真係燒腦燒到過左火

啲人覺得佢地行緊moon walk

其實呢套係哲學片 只係用科幻嚟比大家入口豐富啲
冇所謂嘅燒唔燒腦 佢想講嘅嘢其實好簡單 只係複雜化同埋加插咗太多嘢令大家分心 大家討論嘅都唔係重點 呢方面佢做多咗 大家都諗多咗

仲有Neil 其實係幾年後先識主角,
然後返去過去救主角-> 幾年後主角遇到Neil再叫佢返去 -> 返去再救主角...

係度瘋狂輪迴係咁死 但亦都係因為佢既輪迴先救到世界

要講哲學都可以好深入淺出
最成功動漫有手塚治虫
電影有Kubrick、woody allen等等

一開始個時間囊點傳送返去比sator?
個件物件會隨時間逆行定點？即係都要等幾十年先真正送返過去？

好難想像佢做princess diana

正時間囊 入房 變 逆時間囊
咁逆時間囊 佢既線性時間 就會變成 2020 2019 2018...
然後比俄佬搵到

雷神1幾好呀

其實都垃圾
中段悶到仆街
又太多不必要非水平斜角鏡頭
連配樂都唔得

唔知大家有冇留意 有個位幾好笑
米高堅笑男主如果扮有錢人 就唔好著brooks brother

雷神1喺MCU嚟講算垃圾啦

咁係因為你對命定論唔熟悉姐

原來係洛哈
空空，遺忘

原來佢黎
佢招空空遺忘好犀利架喎

我唔明 點解neil知道佢要救主角2次

勁撚到反彈

隊長問係邊個開鎖
主角話唔係佢
所以neil就知道佢要逆時返去開鎖
再加上之後主角個反應
neil就知佢會逆時果時死

#22

但係已經發生左既就發生左
既然佢地都已經開到個閘點解neil仲要返去？

正正就係因為neil逆時返去開
佢哋先入到
亦即係已經發生咗嘅就發生咗
依一個係timeloop嚟
neil唔返去就完唔到個loop

點解會消失

假設 neil唔返去會點？時空崩裂？

唔會有依件事發生

答番上一個post, 有人應我話呢套同dark 世界觀唔同, 其實咪又係loop, 知道結果既未來人逆轉番去完成番佢地要做既野,其實就係一個loop

咁點解未來大戰嘅嘢佢哋會搵到

笑死

nolan會屌你老母
套戲講明冇平行宇宙
你就假設有平行宇宙

啲嘢逆時咗佢哋咪搵到囉

戲開始冇耐女主喺餐廳同男主講
佢見到有個女人跳落嚟（個女人姐係未來嘅佢啦）
然後Sator唔見咗
（因為未來嘅女主槍殺咗未來嘅Sator）
咁到底本身嗰個時間嘅Sator喺邊

本身個俄佬上水之後去咗歌劇院

套野好多名其實都係用緊santor square 既字, 最先呢舊野就係現實喺Pompeii 發現 (即係女主話要帶個仔去旅行既地方), 露LAN真係好有心機

TENET
SATOR
ROTAS (sator間公司, 轉轉機)
OPERA
AREPO (幅晝個晝家)

有冇人解釋吓Nil 係由好遠未來黎點解invert 返去幫男主查案 （孟賣 / Free port) 果陣唔使戴氧氣罩？

逆行緊先要戴氧氣罩
番咗過去之後轉番正向已經唔駛

無錯
只係tenet純粹玩逆轉時間
Dark玩穿越時空+更多時空題材

Dark真係神劇黎幾個loop形成一個knot

唔係話歌劇院爆炸前（即係故事無交代之前）Nil 已經男主招募左入組織再委派佢去逆行救自己？

個人覺得頭兩季係神劇
但第三季扯到平行宇宙就過左火

kat係越南遊艇殺個個sator
係真係個個時間既sator, 定係未來逆行返黎既sator?

未來

Diana本身都高

兩樣野唔明 第一 又話唔可以改變過去，咁點解尼爾可以返去擋子彈？
同埋係船到 sator點解識講暗號，男主又識特登唔應？

套戲入面個neil一直都係未來人
由好耐之後嘅男主recruit

1. 擋子彈呢個真係因果關係，正向主角入去時已經到條屍係Neil, 所以未來Neil 都一定會逆返去為主角擋子彈，真係有雞先定蛋先問題
2. 男主角唔應，所以sator話下一次就係爆你頭

你其實係無睇過？

想問下如果跟據個故事既concept
假設而家係15/9, 我入逆轉機逆行返去1日前(14/9)殺左A
咁末來(15/9)既A係會點? 消失左?

咁其實過去嘅人點同未來嘅人溝通

咁咪本身15號就冇A呢個人

唔會殺到

想聽解析

因為係歷史。
歷史上你9月15日在生。

.....
2係因為Sator仲未知主角到底係咩背景，主角真正身分係tenet，但佢扮緊佢係CIA，Sator點會就咁就信，所以試下佢，Sator黑白通吃打滾多年，有晒網絡，咪即刻講句CIA暗號試下佢，結果主角唔鳩識回，原因係主角其實係扮緊一個「扮CIA」既人，所以佢自稱CIA，但又故意俾Sator識破，原因我唔sure，可能係玩心理戰，識隱藏自己背景既係聰明人，故意俾Sator識破佢唔係CIA令Sator更想知佢到底係咩人，令Sator覺得佢會有特殊情報，繼續同主角互動

想問下，個Boss就話可以埋下紙仔，同未來人溝通到。咁未來人又點樣傳遞返信息比Boss

因為15/9 A已經存在，所以証明14/9 你必然失敗

故事係冇自由意志，所有嘢都註定咗冇得改變

開頭主角係劇院收集爆彈
第一次背個人用左逆時子彈？
「你唔需要殺晒全晒人」
個個就係Neil?

唔明點解neil係未來既黑鬼派返去過往幫男主 但如果最後neil係地底果陣死左 咁唔係就唔會有未來既佢咩？？ 咁佢一開頭又點樣由將來返去過往開始呢個故事

其實真係唔洗太認真，呢類片一定係有悖論，導演用命定黎解釋算係咁，天機不可洩漏。
由結局繼續將時間睇落去，n年後主角first meet Neil，做左good friend，跟住發生不明事件，主角需要recruit Neil逆行去拯救世界，但主角已經經歷過晒電影中既所有內容，作戰亦都成功左，但佢唔會同任何人講過程包括Neil，所以電影入面既Neil只知自己係未來同主角係好朋友

套戲係嗰唔會有「如果」
所有事必然會發生

Diana得178

其實最後個幕...佢地3個人都係曬山頂
又拎齊曬個8舊野 俄佬又死左
點解Nil 都要走去自殺呢
咩都唔搞未得囉？ 求指教！

Neil既時間係線性 之不過係包括左順行同逆行
佢成條線既終點就係番過去擋槍就死
簡單講 佢係死在過去時間

因為Neil 佢知道自己一定要逆行番去開鎖先會完到個LOOP
因為發生左既事就係發生左 冇得改變

Neil要幫主角開山洞門鎖&擋子彈

屌我睇完就諗起之前一篇潮文
話有個失業漢走入一間酒吧同個酒保傾計
講完一大輪野發現文中出現嘅角色都係同一個人
個已經揾唔番篇野，有冇巴打記得

性格決定一切
Neil 係一定會番去開鎖
唔存在「如果唔番」

想問
1、越南個日，Kat掉完玻璃之後坐艇走左，再俾Sator call返返去（call佢個仔），Kat返到去見到未來Kat跳水（已殺完Sator拖走埋條屍），所以Kat同男主食飯個陣講越南個日話Sator最後消失左（唔記得有無講消失左幾耐），之後過左唔知幾多日，好似係炸完機場之後，Kat就引男主見Sator，呢到係Sator係電影第一次出場，男主望上去個個背光男人，之後換左套老西就上左船食飯。
問題係呢個Sator係從邊個時間線來的？因為越南個日Sator已死。

2、Sator逆行返去越南個日毁滅世界（因為佢覺得個日Kat愛佢，幸福），但我想知佢點樣取代當時係船上既自己？

唔係潮文
而係一個短篇故事
仲有出電影
叫超時完攔截

🙏🏻

1過去未死嘅sator
2過去未死嘅sater上岸去咗歌劇院果邊

原來拍左套戲
我記得篇野有番咁上下歷史

原本個Sator鬧完交已經離開左隻船, 所以死個個係逆行返去既Sator

小說本身1959年出
應該係高登時代有人睇完再簡化個故事出post

啱啱google左
個作者都幾勁

同一時間有好幾個Sator活動緊我知，但只講船上故事，即係鬧完交Kat坐艇同仔仔走左，Sator隨後都走埋，然後未來逆行返去既Sator一直匿埋到呢一刻再出現係船上？未來Sator點撚樣可以做到，假設佢逆行到越南前一日搵左個地方轉返順時，然後匿埋一直直到過去既自己鬧完交走撚左？我屌你老鼠咁佢既記憶係已經鬧完交，Kat都比自己早走埋，咁佢返去做乜7？佢又唔會知未來Kat都咁岩返去殺佢，講得唔好 有無人明？

而逆行返去既Kat都一樣再登返上船，即係未來kat逆到越南前某個時間點轉返順時（我想問佢去邊搵道門轉？），然後等過去Kat同仔仔坐艇走，再極速登船阻止Sator走（因為原本Kat坐艇走左 Sator隨後都走埋），但當然佢登船見到個個已經係未來Sator，屌 好難講 其實根本唔make sense

逆行Kat係上到船 sator先坐直昇機黎喎

我想問點解佢地逆行緊
追車個陣要帶罩
但喺貨櫃倉個陣就唔洗帶罩？

之前有睇doctor who
所以完全唔難明😂
正常人類規範左自己理解 時間呢樣嘢係線性流動

點會唔make sence
一開始你已經搞錯
過去sator坐直升機走
未來sator先坐直升機上船
上到船見到未來kat就問佢點解會係船(佢唔知未來kat冇死)
未來kat就講大話想俾驚喜同道歉

第二個問題
未來kat唔係要阻止過去sator走
而且要阻止未來sator唔好咁快死
要等到主角攞到演算機先死得
btw天能組織本身都有逆轉門

倉係密封
入面有逆時氧氣

不是吧，未來kat登船個陣有條友問佢唔係走左咩，kat答佢我扮走，現在回來想俾驚喜sator，即係佢知sator仲係到。

我大概明左，過程係過去既kat（掉完玻璃同仔仔走個個）同船上相處既sator已經係逆向返去既sator，所以被殺之後，kat同男主食飯先會話佢消失左

但真係講唔講呢個逆向sator點樣會出現係呢架船感受kat既假愛幸福，sator唔係應該試過呢個感覺之後去到未來決定返返呢一日發信號咩，咁到底佢逆行返去點樣取代船上既自己？

下咁追車個陣都有架喎

車冇逆時氧氣

拿 講到重點，咁未來sator坐直升機登船，佢係因為想再次感到呢日kat俾佢既愛意（因為當時kat想嘗試重新愛佢），而逆行返去，屌咁問題係未來sator既記憶知道kat已經坐艇走左，咁佢返去上船做乜7，佢又唔知未來kat仲未死會上船搵佢，咁到底未來sator上船做乜7？

都話過去sator一開始係船上同過去kat炒大鑊咯
之後兩個前後腳走
過去sator去咗歌劇院果邊

即係室外冇氧氣
室內先有？

Ok睇我上面回覆

唔係好明逆時氧氣咩意思

屌重睇啦
sator有打電話叫手下帶max返上船㗎
佢仲奇怪點解手下話max同過去kat係一齊
未來kat先會話係佢叫手下講大話

逆時人吸唔到普通氧氣
所以要用經行逆轉機嘅氧氣

唔係冇
係逆時人吸唔到

我自己得出既合理解釋係，未來sator登返船，叫返kat返來，雖然鬧左交，但sator會同kat講我會銷毀幅畫，俾返自由你，快啲上船愛我同我扑野sm吧，因為屌完西sator會自殺，發射信號，未來人就會即刻行動挖機毁滅世界，所以kat永遠屬於sator了

即係個倉有部逆時裝置將啲氧氣變番正常？

電影講到咁白你都要自己腦補

// 未來kat逆到越南前某個時間點轉返順時（我想問佢去邊搵道門轉？）//

主角群着晒裝準備出任務個陣有門，一排好似倉鼠轆咁既。Kat問男主Neil係邊，男主話Neil可能出左發先個到。

// 船上 //
Kat話過係越南個陣，Sator有走開過一陣。
過去既Kat同仔仔搭艇走左，過去既Sator又走左。
Kat就緊接上船，船員同佢講Sator唔係走左咩？
呢個時候，逆行返黎既Sator坐直升機上船。
Kat就呃Sator，Sator以為佢係啱先同仔仔搭艇走既Kat。

// 未來Sator點撚樣可以做到 //
我諗佢應該係有正行同逆行既手下不斷更新情報，等過去既Sator走左後就通知佢掛
上船見到Kat同佢吹完一大輪水，再叫人載返個仔返黎，準備係呢個美好時光自殺。

屌你啦，sator打俾手下帶max返黎係因為想帶埋個仔返黎過天倫之樂，呢件事係佢見到未來kat登船之後既事。

我個問題係，未來sator已知kat走撚左，唔知未來kat未死返黎殺佢，咁到底未來sator登船既目的係做乜7？佢原本計劃係想係咩情況自殺？

可以咁講
你當成個倉就係氧氣瓶會易明啲

？ 咁電影講到咁白，可否解答我未來sator返去登船做乜7？佢原本計劃係咩情況自殺？主角們猜測係越南kat嘗試重新愛佢個日，問題係kat都走撚左，都無撚左愛，咁佢登船做乜7？

屌你啦
就係未來sator本身想同過去kat同max過完美好時光先自殺呀
佢以為船上面嘅係過去kat呀
所以未來kat攤牌佢先咁驚訝呀

重睇啦屌
過去kat走咗之後有同max再上船㗎
因為係未來sator叫手下帶佢哋上船呀
你記唔記得kat話佢哋去到船之後見到有個女人跳水呀

我屌你啦 頭兩點ok
最尾咪又係解釋唔到
正行逆行手下不斷更新情報

吹一大輪水再叫人載返個仔返黎 ok，但個問題係，sator都唔撚知上船會見到未來kat，佢上船其實想點？我自己既解釋就係我上面講左，原本計劃係上船後打返俾kat，話會銷畫放佢自由，叫佢同仔仔返黎，kat心情好返晒同佢扑野 扑完野享3人家庭樂，然後自殺

sator都唔撚知上船會見到未來kat
-> 佢都冇諗過逆行要見到未來kat 佢想見個時既kat 呀

電影講咗你就當係自己解釋

佢可以打電話叫Kat同個仔上返船
佢只係冇諗過一上船會見到Kat，以為Kat真係比surprise佢
最後佢咪叫人載埋個仔返黎

條友仔係咪黎搞事答左咁多轉都唔明

個時既kat咪掉完玻璃鬧完交坐船同仔仔走撚左囉，嬲撚到咁點撚樣feel到kat既愛呀，叫手下夾佢返黎都無撚用啦，所以我咪想問咁未來sator登左船其實想做乜鳩囉
我自己覺得佢原本既計劃咪就係打返俾kat，話俾返自由佢叫佢同仔仔返返上船happy囉。

即係sator個記憶係kat嬲到仆街鬧完交走撚左，咁佢登船後到底有咩計劃？因為佢唔知會見到未來kat，未來kat扮冧返佢所以先咁樣發展，個問題就係，如果唔係因為佢見到未來kat，咁sator原本登船到底想做乜7？

硬頸咗啲啫
都好過咩都話係bug㗎啦

屌
嬲到走咗就唔可以再call返上船？
咁過去kat做咩又同max坐船返去？

你地get唔到我main point
唔係電影有講無講問題，係文學探討

唔係我哋get唔到你個main point
係你get唔到sator個計劃

因為係俾佢手下夾硬夾返去
簡單啲，問題係sator需要kat既愛，但當時已炒大鑊，如果sator想係越南呢日再次感受愛，我認為只可以扮野放kat自由，氹掂佢，扑完野享下家庭樂就收大家皮

咁係咩計劃？不如你講下？未來sator如何係越南當日係同kat同仔仔係美好時光中死去？點做？

頂
即係鬧完交就唔可以氹返
sator就係想逆時返去補獲呀 明佢目的未?

我諗佢唔會明

巴打而講
自己睇

留名

諗落刀傷係bug
最後正行既人殺左逆行既人 係佢死左 跳起身擋子彈軍然後生勾勾

咁主角係逆行世界中刀前係應該無事
唔係中刀後無事

係正時眼中 逆時主角比佢拎刀插 應該受傷插到佢無事

正時係殺到逆時 相反都得
但係佢地時間係復活 係被殺者既時間軸中就永遠殮亡

唯一一個解釋 係主角插佢果把開鎖器/刀？係逆時物品

我唔係好記插到刀傷把野邊到黎
如果係係逆時主角到搶返黎 咁就合理

其實奸角做咩咁麻煩

佢自己逆行去撞舊既自己咪攬炒到

都唔駛幫埋班未來人啦

佢係要幫
你吹佢唔漲

逆時炸返入牆果個士兵係咩事

個手下打電話叫佢番黎 女角等緊你呀

未來女主 叫boss手下, 打比boss叫佢番黎話有驚喜比佢，你唔係misa左依幕呀

成班九唔搭八咁

我認我蠢
可唔可以話比我聽俄佬收齊哂啲零件之後逆行返去越南唔係會有兩個俄佬既咩？

係有兩個俄佬呀
之後逆行返去既俄佬死咗

咁本身正常順行緊果個俄佬去左邊？

上咗直昇機走咗

咁點解Neil 知道要返去歌劇院度救主角？

佢想救下未來人，唔係真係想滅世，同時又唔想個仔即死，可以生活下

都高啦... 冇女主咁高

其實好慘 佢係過去見過呢個人 佢知自己會係未來見到佢同佢fd但就要推佢返過去去死

諗爆頭既挑戰題：

未來人用咩方法聯絡Boss去交代滅世原因同方法。

時間囊

咪一早講o左未來班人知道將d 金同一件algorithm 逆轉放到去sator 細個o既時間點，佢就自然會發現去跟佢地個計劃做事

點解kat早左殺sator都無事

因為偷得切舊嘢

點解要帶kat返機場個旋轉門？直接係中槍果對旋轉門到轉多次唔得咩？

其實燒車個PART究竟有無人解得通??架車究竟係順時車定逆時車?如果係順時車,咁爆咗後無理由會倒帶無事俾男主角揸到,如果係逆時車咁入面D油都係逆時,咁逆時爆炸應該會炸死男主角個WOW.

佢地話回帶咁多日，唔知道門有未，而且就算有都可能會有埋伏

點只佢一個人逆行
成船成隊tenet軍隊backup喎

我明你想講乜
不過睇呢套戲對人性動機唔使咁認真
當全部人係scripted robot會比較易接受
俄佬已經比較易理解
因為佢真係認為咁樣可以修補到關係

咁挾持kat唔係都係應該逆行個面咩

因為佢地中槍果對門係果日先佔領
十幾日前無門比佢轉返正常

Nolan今次對自由意義vs預定論呢樣野表達得冇咁好

你啱，我圈漏咗，
逆線Sator挾持順線Kat

唔一定

順冇矛盾亦更合理

如果你再睇, 你留意吓佢走係向前跑定向後跑

好似係順時neil 只係拎逆時槍

關於金條, 我有兩個問題

1. 飛機上面有條友偷左金條, 同Sator收貨之後搵到自己人偷左金條, 我見到唔係同一個人黎, 但佢特別要影呢兩個位, 係咪有咩意思

2. 都係Sator收金條個陣, 佢捉左主角, 同佢講左"我們活在一個暮光世界", 大家都知係暗號啦,
其實未來人同Sator溝通, 係咪主角黎, 因為"我們活在一個暮光世界"呢句出現過三次(如果無記錯), 劇院裡面行動暗號, 之後到印度打比舊隊友叫佢搵人幫手時講過, 同埋Sator收貨

第1.應該冇 一個係正常金條一，一個係未來人比佢既逆向金條（好似係）想知依箱金條係邊黎

歌劇院Neil係順線用逆行手槍
而點解佢唔用返順行手槍 係因為時間鉗形戰術

1. 我都係咁諗, 可能都係表達出黎話總有人係貪心, 所以落格
我鳩估, 應該係未來有人比message佢, 話我將d金放左係某個位, 等你拎, 用途係比資金佢進行計劃

1. 飛機偷金係純粹搞下笑，同船上偷金係兩個人，船o個度只係表現sator o既暴力
2. sator 講暗號係話比主角知佢黑白通殺，未來人就係未來一班唔信宿命o既人

除左一開波佢挖果次有淨係知

逆時車(外殼)、順時引擎、順時油

咁順時油逆時Sator點用逆時打火機點著順時油??如果打火機都係順時,咁Sator個點火動作應該都要倒轉先點得著.一諗落去就會痴線了.

Sator 點著嘅係逆時油嚟，啲火係由火機向架車蔓延。順時油起火嘅原因唔係Sator ，因為Sator 點火係爆炸後發生嘅。
我估計係咁：

順時角度：
有人帶結冰主角同結冰車到現場，現場有一攤順時油同逆時油，有人(用打火機B)點著順時油，令主角同車溶冰，逆時油突然起火，令順時油冷卻，逆時油嘅火被收入 Sator 嘅打火機。

逆時角度
Sator 用打火機點著逆時油，順時油突然起火，令逆時油冷卻，令逆時嘅主角同車結冰，順時油嘅火被收入(打火機B)，有人帶走結冰嘅主角同車。

其實逆時油燒係唔會結凍,佢只係逆向做功,令高溫變返常溫.

想問

機場個度，點解主角佢地知密碼又要用工具解鎖？點解會知密碼？

自殺藥點解sator會有？邊個比佢？佢要黎做咩？同埋比佢個個明知自殺藥係假比佢原因係咩？

點解去到中段主角個種態度係已經知自己係tenet創辦人？係咪已經換左人

最尾殺Priya點解講任務完成？

主角係個陣未係tenet 仲係以cia身份搶野
Sator 係俄英藉，做過cia 所以有粒自殺丸仔

所以sator 一下用CIA 暗號Chok主角，主角就扮唔係，然後sator 再下一次就爆你頭，意思唔好係我面前扮野

係，所以順時角度睇，Sator 打火機啲火就由高溫變返常溫(熄火)

可唔可以解釋下? 其實奸角係咪同時有3個

好清晰, 我明 命定論 同 命定悖論 嘅分別
但係咁係咪啫係套戲想強調 命定論?

屌你sator 呢到根本就有劇本模式
開外掛知道所有嘢點發生
然後自己fit in

駁唔到故
佢目標就係要營做追車時一正一反嘅畫面效果

點解NOLAN唔好似interstellar咁搵個物理學家做顧問,今次D物理系統勁多BUG.

Nolan 講過tenet 物理現象係符合現實

其實1. 呢啲位擺明就搞到笠笠亂
呢啲位唔洗咁1999啦
兩個唔同人, 兩個又偷金
一個又話純粹搞笑

正常入場睇一次嘅觀眾
會有好多不必要, 又對劇情無影響嘅混淆

女主角比人捉去倉庫個陣
有幕影到有個帶住罩嘅司機坐左喺車入面

yes, 命定論同平行世界論
最大既分別就係人類有無自由意志
呢套戲就係探討呢樣野
Neil認為係無，因為呢個就係「現實」
而主角一直都強調佢係主角，仲主宰緊自己既未來

而主角同neil最大既分別就係：知唔知自己既未來
neil 救完人出黎，被暗示到開鎖技術係最叻果刻
佢已經知道自己下場，但係佢必須去執行

而主角從來都唔知未來既自己會點
neil同印度女一直都細心引導主角而唔係直接劇透佢

所以即使世界係命定論，只要唔比人劇透
你就係無知，而無知就係最大既優勢
你唔會諗自己既意志是否自由
因為對你黎講，未來仲係未知之數，存在可能性

總結4個字：活在當下

呢個唔係活在當下嘅例子
佢係向緊存在主義果兩派經典例子致敬

脈搏130

你地唔覺得佢用5分鐘講咩有九舊碎片
但係成套戲都唔關事
之後一句對白就話個boss一早收集好
呢段戲好撚無聊, 有乜意思姐
1個 5個 7個 9個碎片又有乜所謂
講咁大段嘢

一開波玩子彈果到都係

係呀
拿果到起碼畫面靚, 夠型棍
佢兩條友廢up咩九個碎片講咗五分鐘
屌你最後一句: 不過boss已經收集晒了
咁你話有5000舊碎片都得
果5分鐘對白有咩意思

九個碎片對應9個核武國

點解Neil最尾要番去送死?
姐係未來主角係未來果時已經同左Neil講佢要咁樣死?

但係無意思架喎

你話有500個國家, 收埋500個地方
然後一句boss 已經收集了499個了!!
一樣意思

對劇情完完全全無影響
有必要企係到講5分鐘?

由頭到尾觀眾淨係睇到一舊嘢
你話有九粒, 但又無意思, 無劇情影響
咁講嚟做乜

如果neil係kat個仔 咁佢最後逆轉救主角同時咪有6個自己 我有冇數錯

仲有去風車鍛鍊果段都無咩意思。。。
懶型only

真，依個最on9 等一排 之後先坐船去

應該冇話
因為無知就係最大優勢

我睇果時仲等緊係唔係會有時間倒退
點知就咁又過咗埸。。。

如果世界上有500個核武國咪係囉
咁依家世界上自認有核武嘅得9個國家嘛
nolan就係要提我哋這個世界上有9個國家有核武
唔好再多落去

嗰場單純比我一定休息下個腦先

唔會同佢講啦
neil 番去送死係要完成番個loop
因為發生左嘅野係冇辦法改變

當然主角都已經察覺到neil就係會救佢地而死，佢都有想留佢，但最後都係放佢走，因為佢都接受o左what's happened, happened

應該唔係KAT個仔
主角應該無可能叫一個人番去廿年前拯救世界
同埋主角既心願係佢兩母子可以平安無事 點會送佢個仔去死

see you at the beginning

其實關於max=neil既講法,
最後last boss話未來人都係為左自己既存活而戰,
主角話每一代人都要為自己掙扎, 但你會殺埋自己個仔max.
其實都可能暗示緊max響未來都會為自己既存亡而戰.

imax

潮州人大戰回帶閪

鬼係咩
係有少少故弄玄虛
拎啲數字出嚟, 話你聽boss爭一個就齊
製做個危急感

但其實9個核武國呢成大段對白
你重睇以多次都係廢嘅, 對劇情無影響
你試下一到果到就去廁所
對成個故事係0%影響, 完完全全bullshit

其實紅藍房個part
sator係先見到自己藍色房既行動
當佢係紅色房轉場去藍色房，先至逆轉做返頭先見到自己係藍色房做既野
係唔係即係what has happener has happened既原理
所以佢一定要做返場同頭先逆轉既戲?

幅牆本身順時炸開左 佢地逆時咪會封番埋

理解能力有問題真係慘

只係想射走d子彈

個人認為

對劇情冇影響 但係有隱喻
連未來人認為應該最安全ge9個地方都俾人偷到啲野咁其實啲核武係咪真係安全呢

同埋開頭試槍除咗解釋外係咪可以講其實世界上啲超自然物件其實都係未來人攪出嚟

其實主角既命定論，諗返轉頭好self reinforcing

[img]唯一睇唔明係點解TIMELINES最後NEIL係完左任務 然後要再返去開門俾主角 逆行NEIL + 正行NEIL 2個[/img]

隱諭同留返d 藝術性，如果淨係打打打不如睇返popcorn 片

成段片冇剪走放喺到緊係有佢意思

所以我覺得啲隱喻其實先正

我成日覺得個主角係串緊007式啲特務片
懶正義咁

睇返超粒方講最後neil逆行係去鎖門 唔係開鎖
諗返又好似怪怪地，如果neil唔返去 度門係咪無鎖到

睇到好似想攞佢命咁

唔係太明個時間逆流技術
首先因為佢強調發生左就係發生左,同埋正行同逆行時間的人會同時存在。
咁如果我冇搞錯,戲入邊由頭到尾都係同一條時空。

咁let's say,我入左轉轉門, 咁我應該唔會見到"過去的自己",因為"過去的自己"同入轉轉門的自己都係同一條時間線的同一個人黎。但係咁又contradict左。
有冇人解一解比我知.
到底係由邊一刻開始同一個時空會出現多過一個自己,個個"自己"再行多次度門,變返正行時間,咁個時空就永遠多左個自己?
sorry for 1999

你會咁覺得係因為你o係observer角度睇
第一身角度係順時，你依然唔知next step會係點

我想問機場果幕，如果逆轉中既主角用逆轉子彈射穿咗塊玻璃而唔係就咁射爛，順返時咁去睇係咪：

子彈倒轉飛返經過個窿->子彈窿修復->子彈飛返入槍-> 開槍？

from apple daily

Miss頭幾分鐘 真係要重睇

冇睇post 咩
有人講左遲到就會miss 左開頭

未睇就唔會入嚟睇Post啦

點解會有人覺得冇意思，明明解釋左好多設定
1，點解分9件，因為對應返9個核武國，要放parts喺當代最安全嘅9個地方
2，點解會搵俄佬做中間人，因為佢身處喺當代核武保險最簿弱嘅時間同地點
3，直接點明左演算器嘅隱喻係核武，演算器係未來消費過去，而核能/武係現在消費未來，兩者係同質對反

睇得明但拍得好垃圾

個敍事手法有問題，完全吸引唔到我睇落去

大部分時間都係不斷講解釋性對白

睇到一半走撚左半個戲院既人，

對諾蘭好失望

不過睇兩睇諗兩諗
其實觀眾從一開始切入睇既主角係咪已經係慢過未來既自已
eg 我地切入既主角打逆向自已時,逆向自已已經出現 -> 變正 -> 再逆去大戰 / 我地切入既主角已經見到銀車, 係慢過未來既自已

睇到一半走撚左半個戲院既人，

吹大D

係真，我都忍唔住問個fd走唔走，好撚浪費時間

唔好信囉

佢根本拍到不明覺厲就等你地覺得嘩好正呀

但拍攝手法好有問題，太多解釋性對話

完全吸引唔到我睇落去

覺得無意思咪無 , 故弄玄虛
9個核國又點先? 有意思咩
隱喻係你自己腦補姐
佢純粹想表達係想講對手好勁架, 咁隱密安全地方都破到, 佢仲拎咗8個添. 好危急呀宜家

難道佢話擺咗係全世界最安全嘅一個地方
劇情會有唔同咩? 完全無
因為佢由頭到尾都係講緊一舊零件

堅持話好鐘意呢啲, 水蛇春式解釋性lazy writing係無問題, 但leads to no where 係事實. skip 咗無影響係事實
拿, 唔代表套戲唔好睇. 但盲撐呢啲位 仲要腦補隱喻真係好撚on9

明明 演算機=核武 呢個比喻重覆提左無數次，其實都幾明顯下，講核武國算係最直接提嘅一段。基於呢個隱喻去解讀成套戲，本身都係合理推斷。

成套戲都係用對話解釋劇情，佢就係用呢段對話提供線索，直接點出 演算機=核武。掉轉講，如果佢唔提供呢啲線索，個背景會空左一忽。

電影作為藝術，從評論講就冇咩話惟一解讀，轉個approach可以睇到其他野，何況「覺得冇意思」本身已經係一種解讀黎

想問一個問題

Sator嘅心跳係link up咗封email，所以唔可以殺佢，因為佢一死，就會send封email俾未來人，未來人就會知道Sator收埋演算機嘅位置，然後去挖部演算機出嚟，啟動部機毀滅過去嘅世界，係咪咁？

因為未來主角乜都講哂比佢聽

討論左幾廿頁了
得出結論係BUG/ 逆向彈

至於咩盤古初開係條屍我覺得完全係9UP

諗到一個問題，其實sator點都係會死，莫講話佢有絕症，就算健健康康都會老死，未來人係一定收到個email
所以問題只係要搵部機出黎姐，殺唔殺佢都係無意思

我諗嘅問題係，點解咁強調唔可以提早殺Sator？只要喺知道咗演算機嘅位置之後即刻去挖，咁未來人唔係點都搵唔到咩？

上一個post已經conclude 咗...
解釋上嚟比較複雜, 如果仲有巴唔明 點解係bug,
我諗咗個簡單方法咩都唔洗知就可以理解：

因為情況只有4個,
1. 正向人中正向武器(現實情況)
2. 正向人中逆向武器(KAT)
3. 逆向人中正向武器(逆向主角情況)
4. 逆向人中逆向武器
所以, 以正向時間角度，結果只會有兩個：傷口由冇變成有 同埋 傷口由有變成冇。

以正向時間客觀角度, 情況1, 情況2 同埋 情況3 都係傷口由冇變成有。
而只有逆向NEIL情況係以正向時間角度傷口由有變成冇。
所以呢個就必然會係BUG！

幫推

睇唔睇imax好？ 如果睇imax邊度睇好？

其實個技術唔係時空上嘅跳躍，而係熵逆轉，簡單講係reverse之前發生嘅野，所以Neil 講過正向必然有優勢。
無論正定逆都係同一個時空入面，只不過將「未來」退左去「過去」

睇完超立方先明哂個故仔

邊間院？
我對上一套睇 爛到pk嘅墮落花都無人走

let's say, 你22點鐘進入旋轉門逆時, 然後返到10點鐘進入旋轉門順時。

10點鐘前：1人
只有順時嘅你

10點鐘：1+2人
順時嘅你 同埋
逆時嘅你使用緊旋轉門,

10點鐘到22點鐘之間：3人
順時嘅你 同埋
逆時後出返嚟正時嘅你, 同埋
逆緊時嘅你

22點鐘：2+1人
逆時後出返嚟正時嘅你
順時嘅你進入旋轉門,

22點鐘後：1人
逆時後出返嚟正時嘅你

Apm

想象一個箭嘴S形走，中間剪一下變$形，係唔係有3個交點，即係係個個時刻有2個向右一個向左既交點

一開始個戲院最多坐一半

好衰㗎
做咩踢爆佢

利申太長所謂冇爬文
想問歌劇院尼爾用逆向彈救主角
但點解佢動作係順住跑
定我記錯左?

你無錯, 佢已經順行緊, 跟住之後同主角相遇

但佢點解可以用到逆向彈
唔係逆時間既人先做到逆向彈?
定係好似研究所咁用左特製彈?

唔多認同
逆行物件/人既特點係會因果倒轉
正常情況下:
子彈射出(因)>出現子彈窿(果)
炒車(因)>出現爛車係地下(果)
子彈爆頭(因)>出現屍體係地下(果)
逆行物件/人係順行睇既時候個因果就調番轉
順向咁睇:
出現子彈窿(果)>子彈射出(吸入)(因)
出現爛車係地下(果)>架車彈起(炒車)(因)
出現屍體係地下(果)>屍體彈起食子彈(爆頭)(因)

咁點解刀傷會出現矛盾?

兩個逆向人互打
係佢地既逆向世界傷勢係不斷惡化
係正向人眼中就不斷變好
係唔係咁

咁係最後大戰，紅隊落機見到藍隊倒後緊，好多人都有傷勢，依啲傷勢係boss既逆向隊造成

係呀，研究所個度講左有逆向子彈呢樣野存在

想問下 係最尾個一戰入面
反派個邊有冇分兩隊打時間夾擊？
定淨係主角個邊有？
聽人講briefing有話對面都係時間夾擊

另外
主角係最後場杖到拎返時間膠囊舊野
個舊野係過去其中嘅pieces定係
sator係唔同時間收集好曬嘅一舊最終武器？

唔知, 因為已經bug咗...
正路嚟講逆向人中正向武器 同埋 逆向人中逆向武器,
喺正向時間客觀角度都應該係傷口由有變成冇。

但因為逆向主角機場嗰場戰鬥喺正向時間客觀角度, 傷口由冇變成有。
所以已經係bug咗。

sator收集完, 逆向返14日前再埋。

咁姐係 反派應該係冇逆時隊伍？

你點樣get到"反派冇逆時隊伍"？
最後大戰反派有逆時隊伍wor..

啱睇完完全係Braid依隻game ，個mechanism好啱整game

佢地有mention?
因為唔見有同逆時個啲人打交

咁咩原因佢要用逆向子彈？

for cinematic reason...

有，講明兩邊都有。neil 轉向時咪見到基地入面有敵人排隊轉向

like俾rob張相

冇唔認同架喇...傾咗幾個post, 你諗清楚就明。
因為情況只有4個,
1. 正向人中正向武器(現實情況)
2. 正向人中逆向武器(KAT)
3. 逆向人中正向武器(逆向主角情況)
4. 逆向人中逆向武器

而以正向時間客觀角度, 結果就只會有兩個：傷口由冇變成有 同埋 傷口由有變成冇。
所以有兩個情況係傷口由冇變成有, 另外兩個情況係傷口由有變成冇。
而套戲表現咗情況1, 2, 3都係如果以正向時間客觀角度, 傷口由冇變成有, 所以就bug咗。

睇佐一次 我連正向同逆向都唔係好理解到

又好似係

法國唔少人仲糾結緊未來/過去 同時出現既問題

拆番開黎睇 簡單講

一個universe 兩個時空 互相糾纏但時間流向逆轉

互相糾纏=互相影響

跳去另一時空既時候 各自從環境大約推理發生咩事而作出反應

不過所謂既反應（so called free will）並不影響one universe既內容 因為順行即逆行

冇keyboard打字好慢
bug係有bug，但我睇法係刀傷個part有bug
係刀傷既因果律跟翻正向既時間
其餘全部都反轉
爛車，neil死，子彈窿
如果刀傷係啱
主角係車戰就應該越近撞車越凍啦

咁未來Sator 點解係過去唔洗帶氧氣

仲有唔係好明主角由頭到尾個任務係為咩

刀傷嗰part係同其他受傷位最矛盾,
所以只要冇咗呢part, 其他位就會啱設定了。

正向緊點解要帶？帶氧氣罩係for逆人喺正向空間呼吸。

所以知道唯獨刀傷係矛盾個下都好慶幸
因為唔係劇情推動位我當唔小心算
如果諗完一大輪發現neil死依個重點位竟然係bug會傷心+失望到仆街

明了🤯

淨係睇左一次，無留意刀傷係邊一幕，係咪最尾neil死果度

主角要neil開門 neil又要主角開門
咁最初度門係點開？

機場個倉主角自己插自己

你屋企睇老翻，老豆老母走左咋

乜鳩野

真係有人走左，唔信咪算

屌你前面個半鐘9成解釋性對白

有幾好睇呀？

完全冇力睇落去

我幫你兜緊咋，大半戲院既人中途走左，你講完自己有冇笑？
冇既話我建議你去拜下神，或者睇精神科

係真，我開頭以為啲人去廁所，去撚左半個鐘都冇人返，

一檸轉面，後面吉哂

想問一個位，sator返左過去越南船上面死埋
咁原本14號個sator去左邊？
係咪會經歷返開場之後既事最後又返返14號死？

exactly

想問個問題 女主唔係逆時咁行
咁佢係點由現在返返去越南？

推

佢咪入機逆行返去越南再順行

所以可以理解為正向人中任何傷都係正向惡化落去
逆向人中任何傷都係逆向惡化落去
最終大戰，藍隊既傷係持續落去直到入貨櫃/最後逆向neil中槍係持續惡化到死亡，依兩個情況係正向人角度都係由有傷變無傷
唔係好似逆向主角中刀傷咁，係逆向角度有由變無，係正向角度由無變有，咁真係逆向主角中刀傷係bug

又或者會唔會傷勢係睇正/逆向人用既武器係正/逆向
如果最後正向光頭佬用既係逆向槍射逆向neil, 所以佢傷勢係逆向惡化，如果正向光頭用正向槍射逆向neil,佢傷勢就正向？爆頭咁係唔係一逆向就係屍體
如果奧斯陸個幕，正向主角一刀吉死左逆向主角會點，定係正向人一定無可能殺死逆向人

盲撐撚唔肯接受呢套係拍得差呢個事實

盲反撚唔肯接受被踢爆

諗諗下回到過去都幾煩，要帶住個氧氣罩即係食唔到野啦，即係過一段時間又要去返正向時間開餐然後又返去逆向時間

係廁所一路質D屎入屎眼個口就一路嘔番D食物出來

我以re彈只係逆時間既人先做到
研究所啲子彈只係拎左逆子彈拎黎做實驗用黎做研究

其實覺得唔好睇唔係問題
每人有唔同觀點
不過話有一半人睇到一半走就擺明吹大左
我都算睇得戲多
真係極少極少見到人睇睇下走人
更何況佢前段既舖排係無後段咁緊刺激
但絕對未致於要睇睇下走人lol

你想表達自己意見唔係問題
但係要make sense lol

如果傷勢係睇武器 咁你睇返我𠴱四個情況
咁kat個情況就會bug咗 因為佢係受逆向武器所傷
但傷口以正向角度係冇變有
電影對於正逆向干涉情況例證 但演出嚟已經矛盾咗
所以必然有一個係演錯

至於你話可唔可以傷/殺相反向性嘅人，係可以嘅
但要先假設機場逆主角個位係bug位 唔係就冇得討論
而個情況就會好似逆向neil 同kat咁
你要見到傷口一早喺度 先傷到佢地 當然你嘅角度會見到傷口好返

尋日睇完
唔知有冇人問過

有一個關於free will嘅問題
其實佢哋逆向返去嘅時候
（例如男主打男主嗰場）
逆向男主其實已經見過呢個scene
而且佢逆向嘅時候亦知道會同自已打
所以要對玻璃開槍唔好傷自己 etc

但係逆向男主可唔可以特登做啲唔同嘅嘢
例如唔射向玻璃，轉而射向天花？
定係what happened, happened
呢個係inevitable嘅reality所以逆向嗰陣會自動配合返reality而做相應嘅嘢，無得揀？

北非諜影 1942

會做返相同嘅嘢，各個角色係戲中覺得自己係freewill，但其實一定會做返相同嘅嘢，結果已經定咗

咁最後分道揚鑣果個 neil又係邊個時間

佢咪行返入部機再逆行去擋槍

未來都繼續會有Neil
佢同Sator一樣都會喺某一刻人間蒸發咗

好假，入得場嘅都知依套戲係咩料，話中途離場已經唔可信。跟住又話見啲人去廁所又話後面吉曬，唔通你全程係背住個screen 睇戲？

無交代，有可能係去咗歌劇院

咁姐係話一開始個科學家已經講錯，受逆轉武器傷害並唔會比正常武器嚴重。因為你依一刻無穿無爛，已經證明你將來受逆轉武器傷害係唔會死。如果係咁，唔係kate 先係bug 咩，佢受逆轉武器傷害，但撻疤痕係後面先有而唔係一開始就有

其實個部轉轉逆傳機，逆轉既係入去既人，定係個世界本身？

應該係個世界
對人嚟講你所有嘢都同正向無分別
改變嘅係世界

有冇人解到機場密碼鎖既問題？

但點解kate 入去逆轉先可以療傷？ 佢就算入咗逆轉機，佢自身都係順，咁應該唔理順定逆都係對療傷無幫助？如果話入咗逆世界個槍傷就會到轉好返，咁就唔應該有疤痕

kat係正向人食逆向彈, 故事有講唔知乜乜粒子會令傷口唔會好返, 一定成個人都逆向先有得救.
主角刀傷係逆向人食正向刀, 故事無講呢種情況下會有咩特別, 所以咪正正常常咁響逆向時間有刀傷再好返.

你地全部都on99,個一半人你以為佢地中途離開，其實佢地係逆向入緊場

大佬呀，你望兩次半個鐘啲人都未返你都知咩事啦

入得去睇都知咩料？我反而覺得好多人（包括我）正正比諾蘭個名呃左入去睇

反正有人走我係陳述客觀事實，唔信咪由你

繼續將套垃圾捧上神枱

一半人夾好左鉗形夾擊戲院

g持退場撚，個人唔夠 open minded 就唔好睇科幻片啦屌

咩撚野比諾蘭呃左講節奏如果dunkrik接受到呢套一定無問題

關科幻片咩事，一個半鐘純解釋性對白

點樣好睇

諾有深度真係笑死我，命定論,祖父悸論呢啲大把戲討論得深入過佢

佢淨係提一提個名詞加一兩句對白都可以令你覺得「哇好撚深」既話，會唔會係你地太淺

唯一讚到係後半套啲動作場面係幾難拍

但以劇情，拍攝手法黎講前個個半鐘夠我比零分

接受唔到，分兩次先夾硬睇完

但dunkrik睇得出佢用拍紀錄片咁拍，大概都有心理準備同理解到

呢套前個半鐘係節奏上同場面設計加對白設計完全係垃圾

所以無論用咩方法去解釋都一定有個情況有bug
想睇劇組去解釋係有bug定佢有原因
可能用番句don't understand it, feel it 就算

同意大部份都係解釋性對白
敘事同個劇本比起上幾套(dunkirk寫實片另外再討論)真

但係咪垃圾 我又唔覺
係套特別同唔錯既戲
只係失色過上幾套咁

原來好多人真係睇唔明天能

然後屌天能垃圾

我估唔到咁多 同埋周圍屌得出嚟比人睇

完全唔似諾蘭作品
頭個個半鐘比佢掉解釋性對白掉到唔想睇落去
一套戲完全靠唔到畫面演技推進
淨係靠對白先解釋到既我同聽收音機有咩分別

淨係佢同呀福管家（batman個個）食飯個場戲
掉一大堆完全未出場既人物名出黎，
但完全冇畫面顯示邊個打邊個

淨係呢到穿插下賣假畫，結婚過程等等，已經幫到觀眾理解條女背景故事

結果呢，我全程真係好似係間餐廳到聽緊隔離枱兩個唔識既人講事非咁，係聽完都成面問號個種

心諗啲人我撚識呀

我平時睇唔明戲 書 故事 理論

係會虛心去問同學

真係估唔到

成套野都係線性，有幾難明

唔好再話難明啦，套野係順住睇架渣

因為成套戲前半根本無離開過主角，每一幕都係90% 由主角既視角出發，所以觀眾都只係可以同主角一樣由個d渠道得到情報

的確少拍左啲唔太重要既background ，見印度婆同餐廳個part係過多冇人聽得明既人物關係彈晒出黎既，但睇整體concept都拍到出黎都要欣賞既。講真鳩up 解話inception 都講唔少丫， 講夢既layer 同化學家個part都up左幾個字.. 未去到神作但一定唔會中途離場囉..

套戲一開始已經用兩個角色把口warn左你冇人可以知道所有資訊，同埋嘗試 feel 下唔好強行理解。

同埋齋聽對白肯定唔知套戲想點囉

諾蘭完全可以 better than that

但佢又係未見過條女既情況下直接知條女接緊個仔放學

根本佢就係半skip多過有心令觀眾跟住主角走

一係就啲budget 去哂後面啲動作場面所以前面拍到屎咁

咁複雜既concept，可以用電影拍出黎，然後表達到連你都明既，咁呢套戲已經拍得好好，世上仲有邊個拍得到或者敢拍？

係有bug位架喇 因為矛盾咗

但你要假設科學家講錯 又要假設kat𠴱度係bug
點解唔假設機場位先係錯 對故事影響更小

以你個解釋 咁就會同neil個情況矛盾咗
你仔細諗下所有正逆向干涉劇情 就會發現有矛盾 前後不一
所以必然有一個係錯 上幾個post已經concluded 咗好多次

前半真係不敢恭維

同埋搞到我已經冇哂心情同心機睇，完全帶唔到我入戲

屌你限聚令緊係有半個場係吉...

後面半個場原本都坐左一半人

記得地底有一幕ives望住個人走過

咸魚青菜，各有所好，點解要執著所有人都要中意套戲老實講，我覺得套戲娛樂性同話題性都值返90蚊，我就好鋸收哂貨。如果你睇到一半走亦都唔見得係你損失，因為你大概都睇唔明最後開大片個場戲

不過都係個句，個一半人你以為佢走左，其實佢地係中途加入鉗形夾擊戲院

唔明點解有家長會帶一堆細路睇

發生咗就發生咗
幾個世紀後先發明tenet

兩句合埋後，對白令世界末日失敗既神秘感盡失

又無話套戲唔好，拍得差...
其實呢套都係一套好片
只不過比起上幾套，呢套真係相對上太"表面"
唔知用呢個字形容啱唔啱
意思唔係話內容表面，而係人物上
除咗太多時間對白都係解釋之外
人物都無之前果d咁立體 角色與角色之間果種情都係

可能今套想表達，探討嘅野都唔同
但我個人鐘意上幾套多d, even dunkirk
唔知關唔關無咗細佬事

當電影係合家歡嘅野...呢d家庭其實都幾冇文化

去戲院睇完想睇多次 但搵唔到link...

想睇多次嘅link

夠唔夠

正, thanks!!

成個故仔係一個大既鉗型攻勢戰術

最初我以為套戲係講宿命
發生左就發生左 所有事件都是命中注定
日後既大型核戰災難會應驗
主角成套戲拚命努力都係白費
所謂自由意志都只係我地既錯覺
因為命限面前 你既選擇和行為都係為走近宿命而鋪設的每一步 就似命運弄人

但二刷左之後
我覺得天能係講緊自由意志既重要性
因為"無知係優勢"
雖然我地觀眾上帝視角乜都知
但主角視角下只能依賴自己當下既判斷同選擇去拯救世界
只要保留未知 就保留選擇既意志
一日未輸 就代表有贏既機會 有改變既機會

好撚正，一開始心諗點解會搵個未見過又唔出名嘅人黎做主角，話晒兩億美金大製作，上網查下先知，仆你個街原來係丹佐華盛頓個仔嚟

如果把刀係逆向武器呢？

未來主角知歌劇院救佢個個係Neil
派任務俾佢做

我同意既
我覺得係因為本身個情節已經要用太多時間去解釋同穿插 擺少左時間去慢慢塑造角色既特色
但單單以劇情同科幻片黎講我覺得係好睇既
同埋今次個重點好似係擺左喺成個event既大picture度 角色性格好似無乜大影響 （除左Kat好憎佢老公呢個情感 同黑人好想救Kat）

我成日諗, 其實KAT中槍之後, 點解一定要大費周章去機場果度門逆轉, 係岩岩出黎果度門出面等幾日, 再用番同一度門逆轉咪得...

你諗下道門之前係屬於邊個, 你就明點解唔可以用返嚟逆轉

頭先睇完，好燒腦。真係黐線，點會諗到呢啲橋段仲要拍到出嚟。

最後想問 neil 係咪死左咁樣

係咪覺得自己好幽默

有講過係去咗歌劇院

咁又無錯喎，如果套戲仲喺戲院上緊就諗住睇bt，真係講唔通

睇埋佢個cv,你會更加佩服佢

吓但我已經去戲院睇左次
想回味返啲細節睇bt都唔得？

發生咗嘅嘢就係發生咗
呢一個moment嘅neil會逆行番去個洞為主角同ives開門之後擋子彈
所以其實係整定左

Tenet可以話為JDW加左唔少分

你覺得比錢入場睇咗一次=尊重咗知識產權
大家價值觀唔同，冇所謂啦
傾返套戲算

早排Netflix睇咗佢上一套blackkklansman，幾唔錯可以睇睇

呢個答案答太多, 大多觀眾係想聽到
neil 其實唔洗返去, 產生平行時空
neil 開開心心同主角生活落去 , 女主同黑人成家立室

我仲未理解neil點解最尾咁感人 話識咗好多年

主角結局後如常生活 識到嗰個neil 再做咗好多年朋友 然後叫佢倒帶唔知幾多年翻去mumbai ？

咁既話。。真係好撚sad

套戲話就話探討命定論同存在主義
不過其實個setting就係所有嘢整定晒
只不過係去到套戲後半先會理解到

你同問睇鬼片點解要嚇我一樣

係。。真係去到最後先知做緊咩

一開始係咁問個朋友做緊咩

除咗主角之外 有冇逆向人比正向人傷過？

如果睇飛車嗰幕會唔會解釋到個刀傷

主角架車塊鏡一開波已經爛，之後發現係比架逆向車撞爛
(如果鏡頭唔剪，應該會見到架車一直爛住咁倒後行直到永遠，都呼應翻點解比逆向子彈打中係好嚴重)

最後塊鏡炒車後復元。

主角個case都一樣，正向睇：
主角吉咗蒙面人一刀, 假設鏡頭唔剪一路跟住蒙面人，會見到佢向後行吸翻上飛機 等等，但佢身體機能會治愈個傷口

逆向睇：
佢個傷口"好翻", 流血，比人逆插一刀 然後無事。。

命定悖論
鞋帶悖論

呢個世界已經係一個扭曲咗嘅時空圈

可唔可以講多少少？

主角食飯同佢講你好鍾意睇歌劇？ 依句好似係

睇唔明咪唔好睇依類囉人地個市場又唔係合家歡片

生命是一座迷宮,有人終其一生四處遊走,找尋出口,但路只有一條,會帶你走得更深,你要走到中間才會明白這點

悲觀睇係命定論
但正因為neil 有大義有理想所以先至會迎來佢既命限
如果neil係個廢青 根本唔會加入天能 根本唔洗幫主角擋槍
但同時地球可能就玩完

其實Neil 係咪即係未來戰士？

結局後 主角走去劇透Neil
然後Neil逆行到電影開頭從新做一次？

咁Neil唔見主角 齋去12區 帶住紅藍隊搶野
理論上 咁係最直接嘅方法？

同埋係咪
第一次入戲院 就主角視角
第二次入戲院 就Neil視角 ？？

參考返DARK

因為有時空穿越 / 時空逆行 嘅出現

當未來改變過去情況出現 就會出現鞋帶悖論case

咁好多嘅嘢就會 因為發生咗所以必然發生

（呢到要用非線性時間去思考）

向冇平衡時空嘅情況下（電影入面未有，只係討論過）

世界變咗個時空圈 扭曲埋一齊

命定 同埋 鞋帶悖論 成形 loop必定要出現

平衡時空係理論上可以改變嘅唯一方法（天能主角 mentioned嘅信念、satar mentioned未來人都係咁諗）

補充多少少

未來 唔再係後過 過去 出現

當未來會影響過去

線性時間嘅concept就唔work

要用非線性時間思維去認知世界

去經歷呢個時空圈

（故事會繼續向前 但時間會打圈）

依個聽唔明。如果未來會影響過去，例如back to the future, 依一個唔係平行時空咩？

平行時空
參考例子有龍珠 杜拉格斯

兩個杜拉格斯時空結果完全唔同

天能故事係一個鞋帶悖論嘅時空圈 條線打咗幾個圈 但個故事都繼續向前行

但係未來人會想搶呢9舊野呢件事其實應係繼續發生

咁其實主角係咪會繼續去解決呢單野
如果唔係成個組織都唔會出現

唔跟劇情行唔知會產生咩後果

睇完2次tenet
其實成套戲最唔明都係
1.中間主人翁比件金屬(唔記得咩名)sator個陣,到底存在幾多個sator,我覺得最多2個(1個意為拎到金屬轉車走左,1個後尾知道金屬唔係盒到 番黎問炒左車既主角),但超粒方話有3個

2.主人翁同Neil帶住中槍既Cat去左逆時世界醫治,但唔記得點解佢地要過去奥斯陸個畫倉,因為個到有旋轉門去番順時世界?
但佢地唔係係救護車上面醫完傷,Cat就去左揾Sator,主人翁同Neil就去戰場咩?

咁我睇vip 310,但細mon是否不智

頭半段已經講左 得女主先埋到Sator身殺佢,你重睇啦

問題在於佢地唔係我地（觀眾）
佢地係無知既狀態
唔會知自己係未跟緊劇情 同埋無呢個意識
只有當事件發生左 你走到呢一步 你先可以從逆線劇情（另一角度）得到你喺順行唔會知既資訊 先知"哦原來係咁樣既"

1. 係有三個 分析交俾其他人

2.經畫倉旋轉門再去返順時世界係最合理選擇 亦都係唯一選擇？
果時主角只知有兩個旋轉門
兩個都屬sator 而畫倉果度門相對冇咁危險 主角順時已經確認過
主角認為可以襯飛機事故 製造空檔返返去順時世界

有錯請指教

等睇下有冇多d人講下先

我理解係
一個係順時針 過去嘅sator
一個係現在，同逼完主角供逆時針過嚟 拎果舊計數機嘅Sator
一個係未來 知道俾主角呃咗再逆拎針番嚟拎舊計數機Sator
即係話 Sator一共逆咗兩次時針

咁都賴到落導演到 好似人地迫你入場咁
睇完唔明又要問點解唔拍到自己會明
好似套野要100%就返你程度咁樣 好癲

果句係暗示緊我知歌劇院嘅內情
你冇理由係咁多人面前自爆...

但未來個個點解明知逼供完既自己會番去揾,都要再逆多次番去

即係意為自己拎左,但其實冇拎到>逼完供>逆時番去揾>都係比人呃>再逆時?

咁sator第1次拎個盒個陣,轉車走,上個架車係第1次逆時未來既自己黎?

咁同我講既野有咩衝突？

我就係認同世界觀扭曲所以先覺得最後半粒鍾無feel
所有劇情都必然劇透下個逆時劇情。

成套戲係圍著no freewill咁講故事，即係喺過去、現在、未來發生既事係改唔到。
引申落去己見過既未來係（被證實）肯定的。

唔洗理因果，因為唔係事件被見到個下被寫死。
過去未來其實同時寫死（可能係before 過去）

未來伏線只係「見證未來」，而唔係因為見到而「創造」未來。
咁見到以下事生發生之後果日即係代表「見證」末日唔係事件發生日。

所以當
「現在」主角聽到天能必然誔生；「見證」沒有末日既廿一世紀「未來」必然發生
「現在」女主角睇到自己必然（在末日）跳水；「見證」沒有末日既中槍日「未來」必然發生

即係因果論係存有在；但因果論係唔存在。
存在係因為所有事都吻合「（鞋帶化）因果」；唔存在係因為人無freewill「造」「因果」

係呀 果度已經有逆向時間嘅人出現

thanks

你嘅思路非常清晰

尼采永恆輪迴就係想講 我地應該點樣去面對呢個無奈

係無feel架啦

嗰一刻Sator 嘅數量一定係雙數，因為佢死喺過去(越南遊艇)

成套戲基本上都明
係有一個位未解釋到
最後大戰去到地底明明Neil係逆時返返去開咗對門
咁主角照道理一入去地底對門已經開咗
而唔係鎖咗淨係見到條屍

Neil 係返去閂門

順時開門=逆時閂門

呢個位超粒方表達比較清楚

有冇quote thanksssss

Lm

想問sator係幾時喺逆時主角架車拎到舊野

以我理解
逆時sator由順時主角手上攞到個盒嗰時
先發現舊野喺逆時主角度->然後燒車
中間好似冇交代幾時拎到舊野？

睇唔明, 可唔可以再解釋下

佢喺逆時做埋高速公路果場戲就再返順時拎。

Tenet少感情戲

Inception 主角同老婆戲好深刻
Interstellar 好多感動位
Tenet似娛樂片 主要睇科幻野同動作
最深刻嘅Neil講遺言 好瀟灑

個場戲你指轉車定係同炒車既主角傾計

麻麻 對比導演以往嘅作品 呢套唔算好
俾人感覺不痛不癢

反而最尾reference北非諜影 有少少起雞皮
好鍾意北非諜影嘅結局

agger

叫brooks brothers以後點算

想問下最後死既sator既係未來sator
過去sator一早搭直升機走左？

咁點解未來sator要逆行返過去再順行上遊艇

死嘅係未來 sator
因為佢有病就快死
想返去佢最近女主心情最好嘅日子
同女主修補關係之後自殺

但係suppose佢返到黎既時候
條女應該同個仔一早搭船上岸？

佢有叫女角同個仔返上船
點知逆行再順行女主中途介入
仲成功呃到未來 sator
最尾你會見到過去女主同個仔係坐緊艇返上船

sorry 個順序應該係
未來 sator 見到未來女主先
佢都以為女主係上咗岸
但係女主演技呃到佢
之後中途未來 sator 先打電話叫人送 max 返黎
最後係過去女主同max 一齊返黎

最諗唔通係幾百年後個科學家點派手下send 九個部份番去？
佢地（逆向）要點生存
睇既所有（正向）野係咪眼中都係逆行？
而正向世界既人望到佢地 好似倒帶咁行路、講野？
然後仲要逆向人仲要傳宗接代幾百年先番到主角年代？

第一次睇唔知有冇miss到野

唔係正向自己 同 逆向自己接觸就會直接冚球剷咩？
Sator點解唔同自己接觸，而要集齊九個部份

會爆炸啫，唔係陷球剷
集齊九part全宇宙逆轉=全宇宙正逆接觸=陷宇剷

幾十年後先啱，咁樣可以ignore 傳宗接代
但點樣喺正向時間線生存
眼中所有人 、所有人眼中自己 都係倒帶咁？

電影字幕問題
自己接觸自己只係會煙滅
類似核爆
但收唔到世界皮

係？有講爆炸？
好記得主角玩逆向車出動前
女士兵講rule 1係唔能夠接觸正向自己
否則全人類會滅絕，所以先要保護衣

入面有兩句對白係回應點樣對抗永劫輪迴

主角：有信念改變先係人（阻止未來嘅世界末日）

Sator：未來班人咪係咁諗咯（未來大對抗祖父悖論，摧毀過去，救自己）

而方法只有一個：開創平衡時空

annihilation 字幕譯做 全人類滅絕
講得好vague下
包唔包埋地球、宇宙

核爆都已經好大獲
但係邊到有講？
諗落呢點其實好重要

一開始個女化學家好似有講順時物同逆時物
同正反物質個概念一機
而正反物質相遇就會湮滅

湮滅（英語：annihilation）是指當物質和它的反物質相遇時，會發生完全的物質-能量轉換，轉為能量（如以光子的形式）的過程，又稱互毀、相消、對消滅。

其遵守愛因斯坦的質能關係式E=mc2。其中E為湮滅產生能量，m為參與的正物質和反物質湮滅前總靜止質量，c為光速≈3x108米/秒。舉例來說，二分之一克反物質湮滅所產生的能量大約與廣島市原子彈爆炸所產生的能量相當（即是一克反物質湮滅所產生的能量約為20-30千噸TNT當量，或者是大約200億千卡）。

一個正電子和一個電子碰撞後湮滅，通過光子的形式釋放能量，這一過程仍然滿足電荷守恆定律，因為湮滅前後電荷總和保持為零。

有個問題kick左我好耐，有冇師兄可以解答。

都係飛車個幕。
嗱sator角度，佢係紅房度問男主粒野係邊，之後就入左旋轉門逆左，就再問男主，射女主。之後我唔係好記得逆sator係未蚊左女主出去。逆sator出左去之後，就係追正男主車，要佢交粒野啦。

問題係，番番男主正向角度，逆sator架車點由紅藍房基地出，唔係應該就會點番番去？點解逆sator會走到佬去另一架車/逆向解係由另一架車去女主架逆駛車？架逆車點解可以得番女主？

我睇完係唔明點解兩個視覺（正逆）唔parallel。定我睇漏左啲咩 好難解釋真係。

1/2克都咁勁 成個人咪不得了

點解個個都話蝙蝠俠係女主個仔，超立方都話冇可能叫條友逆行生活幾十年

同埋佢要逆行咪要戴氧氣

氧氣都唔問題
可以住逆時氧氣倉
但係要keep住逆時十幾年就好有問題

佢出街都要戴

所以咪話keep住逆時十幾年好有問題囉

你邊part唔明？
我喺果part 解釋多啲

咁neil係未來認為逆行返來，係邊個位順行返？

我試下講多少少

現實世界既邏輯係前面影響後面A>B>C>D........>Z。未來永遠唔會影響過去。但當天能發明後，出現咗C>A>B>C。由未來影響過去，邏輯上係「不可能」。(Ｃ未來中彈版)女主角跳水>(Ａ現在快艇)女主角目擊>(Ｂ現在)主角渴望自由>(Ｃ未來中彈版)女主角跳水

即係祖父論 （ＢＵＧ論）

如果只有一個世界既話，咁個過程就有BUG。（A）（現在）女主唔渴望自由就唔跳水>（B）睇唔到跳就唔會渴望自由>（Ｃ）（未來）根本唔會中彈同返去跳水（A）女主唔渴望自由就唔跳水。；但事實就係事實，發生咗就係發生咗既事實。女主角係跳咗水，因果論下：A>B成立；B>C成立；C>A都成立

但因果論下「C>A>B>C（整體）」係不成立的，嗰一PART時間就變成鞋帶(圓形)結構，唔知點解有一點變成起點，圓形起點可以係任何一點，但「天能圓形」係任可一點都「不可能」係起點。但劇情真係發生咗圓形。

如果我喺電影任何一秒認定咗依個「不可能圓形」既出現（唔理背後原理點），之後知道末日危機既「日子」，只要末日危機日子喺「不可能圓形」入面（跳水日＞～２Ｘ世紀天能發明日），就知道唔會出現真末日。

「圓形」係一條線（線性），既然驗證咗「不可能圓形」，即係肯定咗線性因果（Ａ＞Ｂ；Ｂ＞Ｃ；Ｃ＞Ａ）；同一時間否定咗「自由」因果。因為自由因果係唔可能好似旋轉木馬咁自轉（Ｃ＞Ａ＞Ｂ＞Ｃ）。

前題係我地相信世界只有一個，時間逆轉全部發生喺同一個世界。

將d野逆轉埋係核試場到，核試完boss之後執到

琴日睇返網上版，sator 同主角喺紅藍房嘅對白其實有bug,

例如開頭主角視覺係：
sator : 係咪收咗喺消防車？
主角：邊個同你講？

如果去到sator 視覺，正常應該係sator 等主角問咗邊個同你講，佢先答係咪收咗喺消防車。 但套戲調轉咗。

應該係炒車炸車之後再返去叫人拎。都係靠推理，因為淨係影咗一個shot 有個逆向人揸咗果㗎車泊喺度等。

個到真係好難明

Neil喺未來逆行等十幾年，再喺天能組織隻黃色船順行返
OR
主角返到200x年搵neil組隊打副本，再叫佢到時幫拖

其實我唔明點解個個講套戲世界設定係命定論，主角既組織其實係self-reinforcing 先出現最後neil死既結果，neil知道要死都去開鎖，係因為佢唔想再生枝節

neil 依個決定都係因為命定論，唔係neil 唔想再生枝節，係歷史已經話咗佢唔會想再生枝節

點睇到個決定係命定論呢? 純粹好奇 不如討論下

其實真係無得睇，因為命定論係好屈機嘅嘢嚟，我自己覺得nolan 都係用依樣嘢去合理晒所有會有bug 嘅位。正如最confuse 嘅kat 點俾逆向sator 打傷，因為依件事係影響緊過去嘅kat, 但如果用命定論，注定咗依件事一定要發生，咁就變成無得解。傳送門係邊個整都係一樣道理。

但即係咁，如果電影入面睇唔到neil既決定，咁又點證明佢既決定便身係命定論？ 正如科學家倒帶子彈影片講，其實要有放子彈落去先，先有子彈上返手個狀態

命定論屈機在係放子彈落去依下都係命運注定。所以其實neil 嘅決定係注定。就算佢原本唔係咁諗，都會有其他嘢令佢做返依個決定。

即係逆行蝙蝠俠預先走入去解鎖開門 ，解完俾人係後面一槍爆頭，個男主再入去打9條友？

逆行neil喺佢既時間線既動作係 走入地洞 --> 關門 --> 擋槍 --> 伏屍
但喺順行主角既時間線嚟睇，逆行neil既動作就變咗 伏屍 --> 擋槍 --> 開門 --> 倒走出地洞

唔係好明
你指幾十年後既未來科學家將九個部份埋喺唔同核試場？
幾十年前既Sator 點樣執到？
九個部份又唔識好似人咁逆行

如果一間餐廳有紅藍房
一邊客人食完dinner，另一邊角度係客人嘔番個完好無缺既 dinner出黎
如此類推，會唔會解決到糧食危機

你點睇neil係kat個仔呢個論述
我覺得唔係好合理
套戲都完全無暗示，睇個時完全無諗過

其實係邊個提出先

有未來人俾料同資金
點會搵唔到？

即係
九部份係幾十年後（好似聽到generations)個科學家整
個科學家派未來人番黎現代俾料？
咁個未來人咪逆行生活幾十年？所以去番我第一個問題

同埋諗唔明現代既Sator點搵到 幾十年後既未來科學家埋藏既九部份
我明係有人俾料佢 in the right place right time
想知個原理 九部份點樣「穿越」黎咗現代？

科學家發明完演算機之後就後悔
將九個部份逆時完再放入九個核武儲存地
之後敵方未來人想搵返啲部份
就要同返去嘅人合作
btw物件逆時同人逆時係一樣
只要嚿物件無被分解
就會永遠出現係過去
直至有人攞走再順時返

呢兩點套戲都冇著墨太多
係我屎忽痕想問清楚

即係可以話 未來人逆行幾十年到現代？

而物件逆時唔係佢擺喺到就擺喺到？點解九部份會「穿越到現代」？
例如初頭既逆時子彈一直收埋喺間lab到，冇人掂佢 唔係就一直擺喺到？
定未來科學家都有派未來人逆行到現代收埋九部分

本身假設time travel冇平行時空既話

命定論就係必然發生

未來既主角注定會叫neil番去過去幫手

過去既neil注定會幫主角成長 去未來點番佢做野

同時發生既因果關係

係一個perfect loop

我覺得咁樣既結構比無限平行時空更加有誠意

點解你係都要將個問題簡單複雜化
知唔知咩叫時間囊呀
果九個部件咪就係逆時版時間囊囉
同Sator啲金同資料一樣

但電影應該冇提到平行世界不存在？ 定未來kat跳水被過去kat見到 係證實命定論既證據？

如果擺埋近幾年既量子力學實驗 就應該solve到
個個實驗係有種粒子 抱住唔同期望去觀察會出現唔同結果 唔記得叫咩名

如果主角唔返去 刀傷就唔會出現 但佢想救女主 所以一定會返去 所以一定會有刀傷 而且要接近發生先會出現

用返一開頭接子彈咁 要諗住放低粒子彈 粒子彈先會返上隻手度

what happened happened

其實已經好清楚講左nolan既設定

一開始Michael cain都講左

歌劇院同一日 個site有大爆炸

姐係其實final scene係套電影已經發生左

個實驗係睇粒光子

zoom到夠近見到粒光子
佢就永遠都係粒子狀態

遠睇既話 粒光子就永遠都係波浪狀態

係觀察者既存在令到光子既狀態產生變化

係已經唔可以用日常生活既宏觀力學去解釋

What happened happen 係neil佢講咋

就算同一日有大爆炸，唔可以有另外結果？

完全無證據支持呢個講法
有堆人自以為聰明過其他人
就開始搵呢樣野黎講，黎顯得自己好醒

nolan好鍾意借佢d角色同觀眾講野

我覺得呢句同埋 dont try to understand it feel it係明顯同緊觀眾講

跟住perfect loop既話係唔會有第二個結果

會延伸到第2個問題就係

如果係perfect loop既話 咁個人仲有冇free will

不過反正角色們去到呢步都唔care neil係最後認清左自己既命運去開門

完成左個loop

逆時版時間囊係你FF？

印度女人同主角傾果幕
淨係話未來女科學家收藏九部份喺現代九個國家
同時Sator 受到未來人資助要搵出九個部份

初頭女專家講逆時子彈
淨話有人喺未來整完再逆時send俾現代人

冇再講其他資料，冇講過方法
所以基於套戲既設定，唔係應該係幾十年後既未來人逆行番現代，好果批人收埋九部份，壞果批人同Sator合作？
點解會有時間囊呢個諗法？ 定我miss咗？
假如真係有逆時版時間囊，原理係點？
物件逆時唔係佢擺喺到就擺喺到？點解九部份會「穿越到現代」？

好簡單
船果段啲黃金飛去sator隻手你點解釋？

有一點我唔明。。
點解見過果舊野要自殺？
Ending 果幕
又咁埋咗佢唔得咩？

印度軍火商點解要殺KAT?

有一幕唔明
點解女主角中槍之後
佢哋喺嗰度逆行咗
咁喺原地再順行返咪得
點解要專登去機場先至再順行？

因為唔可以俾未來人知嚿嘢俾邊
正常係只有死人先可以保密
但係隊長信主角
所以佢哋各自兩個搵地方埋咗啲部件
直到百年歸老 死咗就可以永遠保密
咁就可以保證未來人無咁易再搵到

因為佢哋確保唔到一星期前嘅同一地方冇sator嘅人
但係機場果邊就確保到

係我角度，neil完成個loop，係佢既intention，自己既決定。可能我唔理解命定論，但命定論唔係講緊你做任何action，都會有同一結果？電影入面既所有action都冇shown到有「任何action會有同樣結果」呢part，所以先會有個諗法，個loop係主角班人self-reinforcing

我估樓上意思係
點解唔係同一地方即刻轉返正

我明呀
所以我先咁答

最後果埸大戰
逆果班係咪已經打第二次？

第一次係兩隊順打
然之後第二次藍隊逆打

即係同埸有三隊？

我有無get 錯

哦 我明白了

得兩隊
本身兩隊都逆時緊
紅隊係藍隊打咗10分鐘之後先順時返去打

最後殺軍火商果到係逆時既主角？

逆時女主可以番正常時間？咁正常時間既女主去左邊？

唔係喎 咁點解 紅隊到埸 會見到藍隊倒後由倉出反黎

正常女主跟返電影一開頭既時序咁行
世界會出現兩個女主，直至女主中左佢老公一槍後，先會得返逆時女主一個

第一個問題太籠統，唔明你想問乜

既然一開始就係大戰嘅結局，點解未來嘅男主要俾個「試驗」過去嘅男主？

求解答

認同 如果套戲係講命定論
劇情唔需要咁樣安排

電影咪就係咁囉

命定論係講緊

你注定係嗰一個moment會有嗰一個intention

因為只要你個行為一唔同左 你就進入左平行時空

但係呢個世界可能冇平行時空

咁樣既話你就只會跟住你既命運劇本去行動

想問點解逆時女主唔駛帶氧氣罩

你講邊段先

明啲唔明啲
佢地同時出發定咩？
定係藍隊打先。十分鐘後紅隊順番？

藍隊打完走人囉

返去殺佢老公個part

藍隊從頭到尾都係逆時緊
所以係紅隊出發藍隊撤退
藍隊出發紅隊撤退

果段佢係順時緊
你聽到佢講嘢有倒轉咩？

命定論係講緊你逃避唔到自己既命運
好似伊底帕斯王咁 神諭指佢會殺父娶母 佢想避開呢個命運但最終都係應驗左

我地入場睇play back

殺軍火商拎住個錄音機 咁=逆？

點解中槍就得？
唔明逆時女主點接番正常時間線
因為有正常時間既女主 咪有兩個人？
定係
所有發生左既野都係Loop緊？唔係冇平行世界咩

以你理解
佢係反去殺sator?

以我理解
佢係返去殺sator?

唔使我理解
電影有講
佢哋個計劃就係攞到演算機先俾未來satot死

能成為密友大概總帶著愛

我打錯
我係想講我理解
Sor

啱，而主角班人之所以要loop 係因為佢哋信奉tenet 教條，要確保成件事跟返歷史進行，因為佢哋唔確定係咪真係有命定論。

你終於明白
再清楚少少
未來kat先要返去拖延未來sator
等主角攞到演算機先殺得佢

似乎一開頭， 主角比人叫醒之前係有事發生過， 而呢件事又連接返將來男主角叫neil回到過去接觸男主角

推一推

佢唔止入過一次機 係逆到個個時間點再順

問阿爺

係未我講到19999所以冇人想答我

剛睇完入黎
覺得同Dark幾似

之前有無人討論過?

係睇唔明

諗起
點解開頭車戰逆sator(吸氧）點解佢講野比順行男主
男主會聽得到
逆講野順行唔係聽成倒帶咩

真係唔係好明你問題

佢係車帶面罩，挾持女主角，只係用手數123，冇出過聲

No

Kat同順主見到同一個景象，就係有個逆藍Sator同順藍Sator入逆轉門，之後就從順向世界消失。因為Sator嘅時間先開始逆轉，Sator 係藍門出嚟之後，一切景象只係佢見到(即係佢哩個時候見到嘅Kat同對面嘅人事，同未入逆轉門嘅Kat同男主角等人，唔係同時性)

你講得啱，Sator 藍門出嚟之後，就逆行重複反之前審問男主同開槍打傷Kat嘅動作，但只係Sator 見到，真正嘅Kat哩個時候正被人移返紅房，其他人商量緊帶佢逆返去嘅事宜。

與此同時，之後係機場抬擔架嘅男主同Neil (機場尾聲有一幕影到佢哋抬擔架逆緊返去)都逆轉緊返去並經歷車戰並且繼續逆返去逆轉門，男主哩邊決定帶Kat逆轉之後，一班人推擔架床準備入時，另一邊嘅一班人都同時逆到逆轉門前，之後同時入門。

大家有冇玩過極限脫出999 其實好似
叮噹早期有一集 涼宮春日的消失最尾 都係講緊同一樣野

明明neil一早係未來番到一開始
佢應該知道晒所有野係點發生
但佢點解又好似唔知咁
例如佢仲去freeport踏線check下d保安點work做咩

Sor
我再試一次

如果響逆世界，事情發生嘅順敍係A>B>C>D，咁正世界睇到嘅應該會變成D>C>B>A。

如果係咁，逆sator射傷女主>蚊左女主出藍房>上車>從基地出發追正男主>拎演算機零件；如果係正世界就會係，拎（其實應該係放？）演算機零件>翻基地>落車>捉女主入藍房>射女主。

即是話，逆Sator應該唔會去到另一架車，而令到得翻女主響架車度？除非逆sator係先俾女主上左㗎無人駕駛逆行車，逆sator上左另一架車之後到中途先上女主車，咁先會做到響正世界視覺佢「離開」左架車。但都解釋唔到佢點樣係拎完再走佬？

依家唔係DCBA，係DEFG？

不過都可能係我get錯左條timeline/睇漏左啲咩。
求解

因未來仲後生嘅neil根本冇經歷過呢啲嘢

你岩
主角係未來招攬既係一周目未經歷過既neil倒轉

即係成套戲係得主角係知道晒所有野
但自己都唔直接出手 而搵neil倒帶?

睇你點睇因果關係
neil因主角而死係因 主角叫neil返去救主角係果
或者
主角叫neil返去救主角係因 neil因主角而死係果

套戲會唔會出reverse cut

Agger，覺得十分需要

照咁諗neil其實係咪已經逆轉左好幾年
佢走之前話同主角識左好幾年?

逆sator射返女主無事>蚊左女主出藍房>上車>從基地出發追正男主>換車去有kat 果架車>掉空箱俾正向男主>掉果時發現演算機喺逆向男主嘅車>炒低逆向男主架車>撞爆順向男主架車嘅倒後鏡再調頭>返去炸炒咗車嘅逆向男主

佢做完上面一大場戲，先在去返順時喺逆向男主架車度拎演算機

咁即係，正向視覺係：還原順向男主車的倒後鏡>逆男主車翻生>拎翻個箱>離開女主=得翻女主一人響車>逆sator翻基地

咁男主救女主係未多舊魚？ 因為㗎車其實會停響逆世界開車個個位？

唔明，佢同女主比人捉喎，點都要救佢

我意思係，男主無必要殺停女主架車？因為女主架車（應該係逆向車？）會去翻開車個個位。

唔係呀，佢唔剎停嘅話就會撞車。同埋要記住你所講嘅佢開車果個位就係佢剎停果度，因為命定論。

好似get了。感謝絲兄

有個問題唔明
點解最後Neil 會認知到自己要去死先完成到個拎走演算機既任務？

其實逆行緊既主角對打係咪純粹交戲
只係要chok返一樣既現實啲子彈窿其實係冇意思

冋埋個人逆行緊個生理係咪都逆行埋咁所有版本既neil喺同一刻都係同一個歲數（生理上）
咁既話應該肯定佢同max係兩個人

可能佢純粹想入去剩係開門食花生點知見到粒子彈埋緊位
可能佢最後見主角眼濕濕都知咩事

呢場戲個background嘅燈柱好奇怪,
有冇人諗到係點解？
如果跟故事同對白交代,佢哋係逆行緊嘅
但係就算逆行都係線線,點解啲燈柱會咁樣移動
希望可以討論下 我已經諗咗好多日

有冇人認得片頭個科學家 ，又係有份做哈利波特花兒·戴樂古

套戲播緊reversed畫面嗰陣
啲background music都好似reversed咗咁
有冇人留意到定係我諗多咗

雨刷俾你話係橙柱

你冇諗多
啲bgm的確有部分係reversed

遲啲睇多次先

依個唔難認
隊長先難
原來佢係快銀

認同 佢一野input 佢認為 既大量theory
然後演繹出 佢錯綜複雜既時空理論要 戲院觀眾勁快解讀明哂
基本上係無咩可能做到 唔係唔洗 傾咁耐 都未傾完
最大問題 係玩方向性 已經好大問題 好易甩
你唔同Inception 一層層 起碼都有一個方向追源去理解到

在場睇個時 同你一樣 一去到大戰前後 已經甩到仆街
佢嘗試去玩出佢 既時空 新理解 但要假設人 透徹掌握平衡空間宇宙論
（不過算 佢係特登想 留低迷思 形造話題性同神秘感
呢個好明顯佢手法黎）
其實純 用直覺 feel睇 一開始係幾catchy
但後面真係亂到仆街 故事結構上黎講 太錯綜複雜
而又要based on 假定平行時空論 成立

所以佢啲戲 都係當一場夢 咁睇就ok
我覺得無謂太認真 深究 佢個故事 因為大底上都係假定
並唔係完美
不過Paradox 本身就係咁 既存在lol

又話自己唔係其他唔用腦既觀眾
但去到最後都唔知死個個係尼爾

最後女主部電話=多啦A夢嘅法寶 預約機

第一段係

第二短唔係，人逆行唔會改自己生理時鐘

見到有評論認為Neil 係長大後嘅Max，有幾多巴打同意？幾多人反對？理由係咩？

按年齡計算，電影裏面Max 大約8至10歲（當佢10歲），Neil 起碼廿幾三十歲（當佢28歲）…

假設電影背景係2010年，Max要長大到19歲（2019年）入逆轉門，逆行9年，重返2010年，並且長大成28歲嘅Neil … 如果Max細過10歲或者Neil 大過28歲，逆行嘅時間會更長！

問題係，一個人可以喺逆行世界生活咁多年咩？長期戴氧氣罩，或者住氧氣室？

另外，逆行人可唔可以食順行世界嘅食物？如果逆行人食咗順行世界嘅食物，件食物會唔會喺逆行人身體內被消化？如果可以繼續喺逆行人體內被消化，係咪即係原本順行嘅食物變成咗逆行？咁逆行人嘅身體咪又可以成為一座逆轉門？

如果食物唔會被逆轉，食物應該無辦法喺逆行人嘅逆行時間軌上面被消化，而變成能量個喎…

主角一行幾人，由Kat受槍傷，一整逆行返去一兩個星期前，係咪要自備食物？

求分享諗法…唔該晒…

人消耗能量會唔會係熵嘅其中一種？
如果係 逆轉咗咪唔會肚餓

如果逆行緊嘅人撳𨋢會點

點解最尾開門個到 Neil會係入面
如果本身順時佢係開唔到門 個演算機就會連爆炸埋左入去
未來人就會搵到
就唔會有成功拿走演算機呢個結局
Neil番入去唔係要base on “成功拿走演算機”呢個結局咩

想問點解個印度婆要殺佢？

呢套野如果唔係路蘭拍，應該賤到地底泥
討論都應該冇人發起
除左拍攝技巧根本就係垃圾
story telling 節奏急速，故事法則完全令人一頭霧水

呢d戲逼人睇多幾次

第1次睇 開頭同最尾 個個都包實哂 轉一轉鏡頭都分唔清邊個打邊個

逆向理念係套戲邏輯上都有重大bug
有槍彈的玻璃一出廠時已穿左孔
公路上的車，一出廠時已係一堆灰

好地好回到過去咪算
係要玩拍攝，整個逆向操作
結果就係冇人睇得明

成套戲基本上都明晒
係有一個位睇咗好多評論都唔太睇得透
最後大戰Neil同主角道別完
就逆時跑返山洞入邊開門
如果係咁嘅話咁主角照計順時一入到山洞對門就已經開咗
睇過其他解釋話Neil逆時衝入去開門再關返道門先死
但係就完全冇解釋到點解要關返門呢個行為
求高手解答

同問

知道天能秘密嘅人都要死

因為唔係路蘭拍既過根本連個故仔都講唔到, 成套戲如果唔去理清背景細節, 本身已經係一套好出色既科幻片

啲畫面係靚 喺正向世界出現逆向畫面

但中間太多要靠事後幻想

太lost 好難令觀眾投入

睇完有樣野唔明
紅隊降落既時候唔係應該會見到藍隊撒退？
點解剩係見到佢地倒後係個貨櫃行出黎
而唔係係戰場上撒退緊

要睇回到過去你睇avenger咪算
你睇唔明=冇人睇得明

度門應該係反派鎖
Neil同反派一直都係逆時緊

反派冇逆時

其實套戲個名都俾左提示大家去睇套戲
TENET我仲以為會講到返去開頭歌劇院
一開始救主角既係Neil點知咁就完左

Neil 係歌劇院救主角係拯救世界之後逆時發生既？條timeline寫係Neil 順時救，有冇人可以解釋到？

咪有背囊暗示左 唔駛畫出腸啦

就算唔計佢咩正向逆向
一開波黑人四圍去唔同地方揾子彈線索呢d交代背景劇情根本就係去得太快
到見micahel cane時，都已經分唔到幅畫邊個賣比邊個，總之黑人去邊就算，連消化人物關係時間都冇

歌劇院喎
唔係開門個段

歌劇院有show 背囊架 一開始就留左伏線

有沒巴打解答下

其實點解會講逆行既人會老？ 堆子彈石塊都冇decay

或者主角佢地相信有其他方法救世界，而唔係用演算法重啟世界

有槍彈的玻璃係咪一出廠時已穿左孔？

我都唔太明，求解答

按佢的法則，係
所以邏輯有問題
如果突然有彈孔，咁會係幾時？冇清楚講明

sator係架船度點打俾主角

係果個時間點sator未識主角
主角識應佢咁佢咪知主角都返左過去係同一個時間點？

佢係base on佢開門俾主角成功攞演算機

果個係未來sator
佢知主角一定會攞演算機
只係唔知kat冇死

其實個設定係有問題。
但係話有問題就總有人走出嚟話冇問題。

我梗係知果個係未來sator 先咁問啦

同時間有兩個電話存在
咁邊一個響？同時響？
如果呢個時間個電話未存在
咁點解又打得通

成套戲嘅重點：因果循環 所有你眼見 發生嘅事都係必然 有未來先有而家嘅你

大致上係咪咁

完全唔明你想問咩
又話你知果個係未來sator
又話果個時間點未識主角
1999

你理解力問題

未來sator返到遊艇（過去）
係過去呢一刻既主角係唔識sator
收到sator既電話應該會話我唔識你打錯
佢識應機即係主角都係從未來返到同一刻

明未

根本回到過去順時就順時，係要搞埋逆時
逆時根本就會有bug
否定平行世界下，逆時呢樣野會有邏輯問題，除非佢講叫因果關係會因為逆時的影響而突然改變

neil 到最後咪又係要玩順時先揾主角幫佢手，又唔見佢逆時幫佢彈上大廈頂揾印度佬？

屌重睇啦你
核試場果個係未來主角嚟㗎
sator知道主角一定會逆時返去搶先叫手下整陷阱
電影講到咁白你都理解不能

你自己睇唔明人地講乜就叫人重睇
你睇多次我問乜先啦

我真係睇唔撚呀
咩叫果個時間點sator未識主角
主角識應佢咁佢咪知主角都返左過去係同一個時間點？
你問完都唔覺得自己問得怪
未來sator識未來主角有咩問題？
你唔係以為未來sator係打俾過去主角㗎

極同意
得一條時間線真係邏輯大挑戰

留名等睇成堆人話你睇唔明叫你重睇

因為逆行既人已經偏離咗原本整體嘅時間線？嗰堆人全部行另外一條線,係佢哋嘅角度係順緊自己嘅時間

一個大嘅時間線入面由好多細嘅時間線組成
每個人都係有自己一條時間線

再講都嘥鳩氣

想問最後Neil 同主角道別後，係咪逆行番幫主角擋子彈

真
個個都知嘅嘢得你唔知
再講都嘥鳩我氣

係
開完門先死

話說sator係咪都要死
點解唔逆行係佢出世時隊林佢

係你以為我唔知
其實你唔知我問乜

仲有冇高手

我諗個問題就係黑人主角應該一直用同一個電話號碼。
唔通黑人逆時之後，突登轉電話號碼?

點拆細都好
冇平行世界下既因果關係都有邏輯問題

sator係打俾手下
再叫手下俾主角聽
所以我先唔明佢問嘢同叫佢重睇

戲入面 Neil喺孟買第一次見主角嗰陣
見佢狂眨眼 個表情又好百感交集咁
係咪佢見返主角好開心 但又要扮第一次見

有人明我想問乜
點解接電話果個唔係過去主角？
如果話個電話號碼係主角正式拉天能任務先出
咁點解果一刻會打得通？

我嘅理解就係 一個世界等於一本書 書入面嘅人干涉唔到其他書野
如果加埋interstellar個諗法 高一個次元嘅人（即係寫書人）就可以干涉到平行世界

屌你真係要重睇
sator係打俾手下
你就腦補佢係打俾主角

最後大戰之後
主角同Neil道別
Neil字裏行間聽到主角對話
知道有個人幫手開鎖，擋子彈
估到嗰個將會係自己
然之後佢就逆時就返去
但照計佢逆時返去開咗所鎖，擋完子彈後
對門從順時角度睇一開始入去應該已經開咗
除非逆時Neil佢臨死前自己關返對門咁戇鳩
呢個行為我暫時睇過最多人認同嘅幾篇分析都冇解釋到
所以就想知有冇高手有睇法

電話係佢手下擺喺門前畀主角聽
都唔係主角個電話

套戲係講冇第二本書

sator一開口同主角講野啦
打俾手下再俾主角聽仲bug
佢手下點知邊個係主角成team咁多人

我都唔明點解要閂門

唔洗知邊個係主角㗎
根本sator第一句同邊個講都會係一樣
仲要佢一早通咗電話
聽到主角同隊長講咩

啲radioactive 物料一定會有decay，但好似無人提過

"點解剩係見到佢地倒後係個貨櫃行出黎"

呢個動作正正就係佢地撤退緊
倒後喺貨櫃戔黎 掉返轉 就係 向住貨櫃行緊入去

佢手下鎖左係入面點一早聽到主角講乜

個鎖同門又唔係隔音
點會聽唔到

我反而唔明開頭 剝牙嗰度係發生咩事

主角係離遠跑去個閘度
未跑到去之前點聽到呀？

主角俾sator手下剝牙
問嚿部件係邊
之後主角"自殺"
天能嘅人先出嚟救佢

其實大把人知道。
Sator果邊都大把手下知。
印度婆走去親自睇住殺女主係搵戲做。

主角佢哋係跑到閘前面先係咁講嘢
我覺得你真係重睇
你開始對套戲冇記憶

係你自己話佢一早聽到主角講野
但係主角一去到門口開鎖就聽到sator講野
咁點叫一早？

咁唔叫一早？
知唔知佢哋係閘前講咗幾多嘢？
你格硬搵問題嚟問嘅

咁就叫一早咪幾句打唔開揾下條屍有冇炸彈

你係要夾硬搵錯處嘅我都阻你唔到
更何況呢個根本就唔係啲咩錯處
只係你為問而問

自己隨口up錯左就話人夾硬揾錯處

sator點打俾主角呀
自己搵錯錯處就話人隨口up

想知人逆向咁返去
係會變老定變後生

一開頭答我sator係打俾未來主角果個唔知邊個呢呵？

呢個都係逆行返黎嘅主角
唔識sator嘅主角係基輔呀

我咪講左「佢識應機即係主角都係從未來返到同一刻」

我有答錯咩？

有冇人知最後大戰順時同逆時啲人一齊射座大廈
之後座大廈好似咩事都冇？？？
定我睇錯

個大廈唔係有冧咩？

爆完 好番 再爆
但唔記得咩原因要兩邊一齊射座野

好似係要引其他人注意，俾小隊入去入口度

你自己講完sator打俾未來主角跟住又講sator點打俾主角

有冇高手解答得到

但佢老公死左之後 正個個Cat就唔使走入部機啦？佢改變左過去 咁佢冇需要走入部機 咪有兩個cat同時存在？

係咪sator個打手鎖返

主角係最尾個狀態係順時
逆時neil閂門 即係係主角眼中就會變左開門
逆時neil想幫主角開門 所以佢自己要閂門
好似係

但係佢唔理度門本身就開住

如果逆轉過程熱傳遞會反轉 火燒會結冰
咁藍隊啲火藥武器係點用到？

印度婆有提供逆能武器

咁sator個打火機應該打唔出火啦
摩擦嗰下係出冷氣

假設Sator 成功左，未來人類毀滅過去世界，其實拯救唔到自己未來世界，只係純粹報復
我有冇理解錯?

我都諗過
平時係因為釋放能量我哋先會見到火嘅形態
如果調轉係吸能量嘅話個形態照計唔會再係「火」

一理通馬國明

未來人類唔係要毀滅過去世界
佢哋係要個世界逆時到未被破壞果時
只係佢哋唔知咁做會唔會殺死所有過去嘅人

你知唔知自己講緊咩㗎

我覺得套西裝幾靚仔...
筆挺

百老匯半價飛好抵睇

套戲咪講左時間唔一定係因果
叫你條思維諗嘢
其實點解一定要覺得時間因果呢？
唔可以係未發生先出現？
點解時間一定係向前行唔係向後行

但根本本來 “成功拿走演算機”呢個結局 波Neil係唔存在
個因係個果之後

正常
timeloop會搞到因果關係亂曬
就好似另一部電影逆時空狙擊咁

唔係好明天能本身個時間設置
假設我今日19號入門想返2日前，即係17日
係19-17呢2日，會有正嘅我，同倒嘅我，即係2個我
去到17日我開返門，17日至19日會有2個正我（一個原本我、一個time travel我），同一個逆我，即係3個我。
如果我冇理解錯以上，咁如果17日我出門之後，我求奇搵個位坐，咩都唔做，唔去搵門，咁19日打後咪永遠有2個我？

一件事既失敗 可以逆轉番去補救 但都只能alternative 做d野去補救 失敗既結果己發生不會改變 就如主角中途唔見左演算機 只能回到更遠既時點去做alternative

但本身開唔到門既呢個失敗 係會全人類收皮 做唔到alternative

睇嚟你唔明咩係timeloop
打從主角入到洞穴見到neil條屍
就注定neil嘅未來會逆時返去洞穴開門同死喺嗰度

唔會
因為’原本你‘會係19號入門返去
19號之後只會得返逆左去17號再正行到19既你

唔會
最後都係會得返一個你
因為19號嘅你會入門返17號

如果我冇理解錯天能個設定
呢套野世界就係冇如果 得一條世界線

順時既你（A) 逆時返17號既你（B)
你（A) 19號決定逆行返17號
17號-19號呢段有兩個你（A) & (B)
19號之後只有逆行返17號到19號既你（B)
因為（A)已經決定要逆行返17歲變成（B)

老

咁如果我阻止原本嘅我19號入門呢？
或者17日出門之後我炸爆所有門呢？
定係冇呢個如果？咁如果冇呢個如果，即係套戲所有野都係整定？

我今日睇完套戲有好多疑問，但我未爬哂文就問怕遲啲唔記得咗問乜希望有巴打講解下

話說bmw追逐戰嗰場戲，主角拎到個部件之後，
有架車倒後追住主角，
然後追到平排，
sator拉低車窗，用鎗脅持kat，
向主角做「3, 2, 1」手勢，
主角掉咗個box畀sator，
然後sator轉另一架車走

以上係主角正向既視角

如果用返當時身處逆向時軸既sator視覺，佢既行為會唔會好搞笑：

sator係一架車去另一架車，
將個box掉畀主角，
用鎗指住kat，向主角做「1, 2, 3」

咁sator呢啲調轉既行動會唔會太唔合理

無如果 呢個就係命定悖論
未來既人回到過去造就未來
所以套戲就係討論緊世界到底係咪真係有Free will定所有野都係注定

如果有呢個如果 咁就係Time Travel唔係逆時
你返去以前既時間點做左同過去唔一樣既野 咁你當下已經係入左第二條時間線
Time travel 其實唔係改變過去 只係你回到過去另一條時間線

neil 可唔可以逆轉再早1粒鐘
搵個識開鎖既blue team 隊員, 老點佢去開鎖
比埋掛住背囊條繩佢

前提係個鎖唔使neil 級數先開到

如果借埋其他有time travel嘅作品嘅設定
你阻止19號嘅你入門就會產生咗一條平行時空

其實呢段係點樣發生，點樣可以畀逆向既人捉一個正向既人

由逆向去睇既話

係先開鎗射佢
再走出去
再係公路架車度到見到佢
向前揸車 用佢要脅主角
推返佢入倉

其實最大個bug
係點解neil 唔射死俄佬之後先開鎖

我有冇理解漏時間線

如果neil係未來被主角所招募返返過去 根據故事設定 Neil咪要自己一個逆行勁耐？

另外 KAT跳完海後有野唔明 咁咪會有兩個kat同時出現？

佢知道自己逆行
自然要做嘅野要令到順行主角明白佢要威脅主角
所以佢做呢幾件事對逆行Sator 嚟講當然唔合理
但對於順行主角就合理

唔係佢番去有問題
係件事既成功係因為我成功左之黎叫佢番去以前做
因果關係唔岩
逆轉你唔會改變因果 因為會發生的事就會發生

咁「世上就淨番一個你」知唔知自己番過過去？

都話timeloop會搞到個因果亂咗
你唔會分到邊個係因邊個係果

所有嘢你都經歷咗你點會唔知？

話時話，咁點解未來sator 同 女人係船度點解唔洗氧氣罩？

樓上睇完戲都跳唔出既定框架
咪講左唔係有因先有果
時間唔一定係順序，點解唔可以係倒序
諗嘢思維要跳出少少

如果命定論
咁搞咁多野都幾好笑
因為世界一定會被拯救
不過我諗呢個就係nolan原意
角色所有野都係整定，只可以跟劇本方向行

如果根據命定論
我諗neil一定要死
如果我冇理解錯

逆向到目標時間段 入機器轉返正向囉
你聽到佢講野係倒轉咩

有無人post過幕後?

對於逆時Neil
佢要做既係逆時番去個時
行過打開咗嘅門
鎖返度門
再去擋子彈死

因為直頭我回去果一刻，我地都無合二為一，回去既我消失因為回到過去，一直向前既我都唔知發生咩事？總有一個「第一個」順時嘅我係咩都唔知嫁？

雖然冇如果
但點解唔返去個時
叫主角同紅隊隊長帶個剪鉗

原本都明明地，再諗多幾個如果又亂左

既然Neil係黑人男主喺未來派黎，點解係黑人男主視角佢唔係逆行?(姐係同男主同未來男主打架視角一樣，佢見到未來自己動作係reverse)，咁Neil唔係應該都係reverse?

又或者Kat見到未來自己跳海，其實唔係應該見到未來自己係水上跳上船?

What happened happened

因果關係係唔會改變 只係逆轉令因係果之後
但係件事既成功唔可以係因為我成功左之黎叫佢番去以前做
如果唔係每個人都可以用呢個方去成功

逆時完唔會順時返嘅？

雖然老套
但依然只可以用what happened happened 黎解釋
主角無帶鉗呢件事代表Neil 逆時返去無做呢件事

Sator最後自殺係想用中情局粒假藥？

完全唔知你想表達啲咩
主角又冇叫neil死返去問題
neil係自願返去問
我睇唔到有咩問題

今日睇左，應該會睇多次
咁其實同一個空間其實最少可以有4個Neil
1現在嘅拖緊主角同快銀出嚟
2逆時嘅返緊去開門送死
3 逆時opera救主角
4 現在未識主角

套戲真係好正好鍾意睇完上嚟討論

其實係5個
仲有個係同藍隊一齊逆時緊

係！正

拿 以我理解啦
唔會有合二為一呢樣野
3號既Kat行入機逆轉去1號
1號-3號就會有三個kat
「順向經歷1-3號既kat」、「由3號逆轉返緊去1號既Kat」、「逆轉完1-3號既Kat」
去到3號打後就剩係得返「逆轉完1-3號既Kat」
「順向經歷1-3號既kat」會係3號走入部機變做「由3號逆轉返緊去1號既Kat」
「逆轉完1-3號既Kat」=世界淨返一個你
得呢個淨返既你會知哂所有野 因為佢經歷哂所有野

如果睇一次就明
嗰個人除咗邏輯好強
仲好有想像力

vip 成員
一個救晒幾個空間

Because I’m Batman

如果你睇完呢幅圖 都唔明點解佢要閂門
我覺得你可以唔使探究落去

定係你覺得俄佬 入完去放低嘢唔會鎖門

啱啱好似整錯咗顏色 自己用個腦調返轉佢

唔該晒巴打
但Neil關門嗰個行為唔太明白
佢明明係入去開門點解臨死前要關返道門

因為佢逆向緊 所有野係調轉 所以佢要閂門
順向睇先會係開門

應該係好有想像力先岩
時空穿梭本身就有好多paradox

所以對白講得岩
只可以feel成件事
係咁drill如果冇結論
因為戲入面所有野都係命定
人物只可以依劇本（命運）行

睇完一次就明大部分 其實亦都有可能係有命定論基礎

有冇人可以順手解答一下我唯一睇唔明嗰個位置

首先你要知道 逆向嘅子彈唔係出去係吸返返嚟
如果講完呢句都唔明就算數啦

Sator有講過話要殺主角，割開佢喉嚨，塞佢粒蛋蛋
後尾Neli好似講過類似，又係割開佢喉嚨，但塞其他野
因為咁覺得佢地係父子關係會唔會on9

都明明地個時間線

最唔明順時同逆時係點打交

應該係同時會多過9件
但對未來黎講 新整既9件就送返去
原本收埋左好耐嗰9件keep住唔好比人發現咪得

不過唔明點解唔直接摧毀件野

Reality

可能呢9件野唔係女科學家發明, 係佢執返嚟,
而執返嚟就正正係主角偷返嚟呢9件野, 佢就再逆多次返過去, 又係另一個paradox都解得通。

冇記錯好似講過女科學家將演算機送左返過去
（如果唔係主角佢地都搵唔到）
所以時間線去到女科學家製造出黎之前為止既時間段都係得9件
製造完 直到 送返去過去 呢段時間有 18件
送左返過去 之後既時間段就得返9件

當完咗一次流程佢哋收埋9件
SATOR其實未死㗎
如果9件見到最後 點樣處理
如果冇處理過嘅話 到處後理論上係有無限

因為佢哋每一次新收埋嘅 都係科學家做嘅
而家個問題就出咗喺成件事淨係得開冇閉

我覺得最合理嘅解釋方法就係女科學家 唔存在 或者佢唔係創造者 未來只係第一發現
嗰九舊 每一次輪迴都係玩緊一模一樣嘅嘢
但係依個解釋就會牽涉另一個問題 嗰舊嘢點樣出現

如果neil唔閂門咁就唔會有人開到門
就有可能去唔返佢地個現實(可能去左平行世界/悖論)

我相信The Algorithm 係無辦法摧毀
如果唔係佢地唔需要又收埋佢

同埋有冇人覺得主角似tony stark扮嗰個黑人

始終都解釋唔到，如果真係咁嘅情況 根本冇必要收埋嗰9件
因為佢收埋咗之後 未來始終都會有人發現 之後傳返信息去過去
SATOR死咗可以有SBTOR,SCTOR,SDTOR
除咗燒毀佢之外 根本冇辦法可以收埋而未來冇人發現

Neil 救到佢地上地面
代表逆向Neil 有閂度門
一切已成定局

講可能
根本科學家逆行個時就應該整爆晒啲門同埋部運算機
又或者射埋太空等佢無重力constant velocity 咁喺太空漂浮
不過講故冇得博故

所以係命定悖論 未來既人注定會搵唔到
因為有未來既人
如果有SBTOR SCTOR SDTOR搵到啟動左 都唔會有未來既人（而家條時間線既人既後代）

主角都問過 既然有未來既人 咁係咪代表佢地冇成功到
Neil答佢 樂觀啲諗 係
基本上命定悖論可以否定哂所有bug 因為注定左係咁

有冇人答到我主角同尼爾同凱特一齊用逆轉門返去14號，然後成功阻止SATOR毀滅世界，最後由未來返去殺SATOR既女主角跳水離開。
同時過去的女主角坐船見到未來的女主角跳水...
所以結局之後，過去的女主角(睇人跳水個個)同未來回到過去既女主角(跳水個個)會係同一個時空入面，咁佢地最後會融合埋一齊變成同一個定係點??

點解個大佬一殺唔即刻開個演算器攬炒? 佢唔識開?

即係佢一死就話俾未來人知舊野收埋係邊到 等未來開舊野?

可能係我總共睇咗一次 唔太夠
呢個位我真係 諗唔到可以點解釋

唔係一句講故唔好駁故 就可以解決
既然佢哋做每樣嘢都可以有痕跡比未來嘅人知道
理論上佢哋收埋 亦都可以有其他人再去搵 甚至可以每一分每一秒 都有一個新嘅人 去做相同嘅嘢

曾經逆行果個要匿埋，等到順行既女主角入左旋轉門，就可以出返來生活

唔係話解釋唔到 而係佢哋仲要特登收埋 而唔係除手劈喺街 呢樣嘢諗唔明點解
因為理論上 未來嘅人可以同SATOR 溝通代表未來冇滅亡
喺咁嘅結論情況下 佢哋其實隨手劈喺街同特登收埋冇分別

咁可唔可以解釋埋時空夾擊攻勢其實有咩意義?因為發生咗既事就已經發生咗，咁到底時空夾擊得做乜?

其實隨手劈同特登收埋係冇分別
只要同SATOR本身想收埋既位置唔同左就已經避免左世界毁滅
但唔通死咁多人 佢真係同你隨手劈咩
小隊長最尾都懶係野咁話收埋好就自殺
然後又講 幾時自殺就自己決定啦
所以基本上同你隨手劈冇分別 只要同SATOR傳比未來既人既位置有偏差就得

SBTOR SCTOR再搵到已經係後話 但總之佢地一定啟動唔到 因為仲有未來既人

唯有話發生左就發生左
要跟返劇本？
即係主角倒轉返去都唔應該用槍射自己，但劇情要嘛？唔係果幾個彈窿點收科

我係想知既然過去改變唔到，咁時空夾擊其實係有咩用
不過主角射自己個到睇落似係想一早射哂D彈佢，唔比順向主角有機會射傷自己

neil 有講過咩

冇

其實真係劈喺街頭 都唔會滅亡
但係呢個問題又牽涉到 當9件又去返女科學家 發明依樣嘢嘅時代 嗰個時代嘅人接都可以利用依舊嘢去毀滅嗰個時代
理論上個女科學家死唔死 結果嗰嚿嘢都係繼續存在
雖然咁講好仆街 但係佢嘅死係冇價值

提高成功率？

點解可以提高成功率
佢用得時空夾擊，即係藍隊已經知道咗結局，
但發生左既事係已經發生左，改變唔到

冇呢個可能性 因為佢永遠唔知道 幾時打完 所以好難喺打完前一刻 射曬啲子彈

咦 唔係喎 佢應該係有自己同自己打過一段嘅記憶

有既
雖然個九件注定啟動唔到 因為有未來人 而女科學家都係未來死左
但如果佢冇死 比人逼再研究新演算機 可能就會導致無未來
所以佢死有保證到繼續有未來

講緊機場個幕喎..

我都係睇得一次
我覺得呢點就係呢套戲有趣但又冇趣嘅地方
有趣在：
佢有好多討論，你會問好多如果
冇趣在：
佢所有野都係命定論，用命定論去否定所有可能，which is其實都係佢有趣嘅地方：演員一定要跟劇本（命運）方向走，角色本身就係冇free will

不間時間旅行就有好多paradox，同埋未知嘅思想。
話說，我開頭睇用平行時空諗，諗極都唔撚明，屌

命定論 係所有嘢都已經註定曬 唔會有平行時空

係因為藍隊返去先令到紅隊成功
未來回到過去造就未來
我係咁理解囉

嘩屌今日睇完頭都大埋 完全唔明中間車同紅藍房嗰part 睇完超粒方解釋都唔知何來有3個sator

sorry 點解因為有未來人，所以九件注定啟動唔到？
因為祖父paradox?
但paradox係paradox 唔會有結論架？

就算佢死咗 嗰個世界仍然都有九件部件
喺畀未來更加未來嘅時間 亦都未必啟動唔到

係命定悖論 唔係祖父悖論
「改變歷史的做法，不論企圖與否，最終都會引致歷史所「命定」的結果，而並非作出之外的改變。」
所命定既結果就係有未來人
因為命定結果係有未來 所以你無論係過去做啲咩 都會有未來 = 九件注定失敗

可以
路蘭想咁扭橋既都吹佢唔漲
因為由始至於作為觀眾既我地同主角都無真正見到開鎖佬就係neil

呢條橋同命運石之門係同一個邏輯 = 欺騙世界 (觀測者)
不改變已發生既事實而改變過去
當然兩套既世界觀唔一樣
但理論上可行, 命運石之門係真真正正咁改變左過去

而天能就會變成條開鎖佬從一開始就唔係neil,
只係我地自作多情

但呢個係觀點與角度既問題

慢慢消化返幾日啦
紅藍房係容易諗既

但係追車真係勁難諗
只要問一句，Sator幾時拎到橙箱入面 個 鈽，應該唔係好多人答到

但邊到有講命定係有未來？
我理解係似一個過程
命定可以最後係失敗又可以成功（依家唔知，亦唔會知）
天能劇本只係成個過程中嘅其中一部份
故事完咗，可能命運要冇啦啦主角撞親個頭，做奸角變搵九件想毁滅世界，呢個冇人知。
觀眾只係睇到成個命運嘅其中一部份，之後就唔知。

睇完
科幻劇情都幾好
但男主角真係
睇kawhi leonard 打波嘅表情都仲多過佢

因為個九件係逆轉時間用
但命定悖論就係無論你返到過去做啲咩 最後都係會同一結果
有幾個世紀後既女科學家就已經知男主毁滅唔到世界 除非佢有幾個世紀命
世界係有機會係女科學家死後毁滅 但毁滅方式都唔會係再未來既人毁滅過去導致
因為你返到過去做既事 只係成就緊未來
所有野一早注定好
如果套戲係玩命定悖論既話 我係咁理解

我唔係好明點解紅藍房果幕
Inverted sator可以射到non-inverted kat?

超粒方話sator見到中間車拎咗舊嘢再即刻入部機但係冇喎 紅藍房求解

雖然會無戲做...
其實Sator想冚球鏟係咪搞唔洗咁多嘢?
自己接觸到inverted自己就得

關於爭論neil係唔係max
我唔覺得係 不過最多人拗既論點我就覺得有問題

好多人話如果neil係max
Neil要逆行好多年

而neil段對白係咁既
You have a future in the past, years ago from me and years from now for you

主角喺過去有段未來 呢段時間對neil黎講好耐之前
對主角黎講好耐之後

姐係話 neil係完全唔駛逆行番去
而可以理解做主角先係逆行果個
由細帶大max

冇野 自膠

紅藍房有乜唔明先?
首先"正Sator" 係成段追車, 一直都匿埋左
佢手下綁架左主角去紅房，見到"反Sator"係度，問完一輪射Kat一槍
"正Sator"先出場，入旋轉門變"反Sator"，做返"反Sator"做過既野 (成段追車、綁架Kat )

成段嘢總共有2kat2sator?

自己接觸自己唔會冚球鏟
最多只係冇咗成個歐洲
而且未來人同Sator從來都唔係冚球鏟

2sator 1kat 2主角

點解我記得藍房sator推住一個kat出返去 跟住完咗成part又有一個中咗槍坐咗喺度定係我記錯

正向sator係紅房外等，逆向sator威持正向kat, 正向主角搶咗241然後拋咗個橙箱比逆向sator, 正向主角同正向kat煞完車，正向主角比啲手下捉去紅房，正向kat比逆向手下捉入藍房，
盤問完，正向sator入紅房打主角然後入道轉機

藍房sator推kat出去之後嘅事係紅房sator逆轉後做過嘅事，亦等於正向主角既視覺發生嘅事，即係架車向後行嗰度

咁佢推走咗嗰個kat(有中槍)再上車威脅交箱之後嗰part, 另外唔係仲有一個kat又係話中咗逆轉子彈就瓜咩屌好煩

Sator入左旋轉門去藍房，就已經係逆行視覺，個時間逆行緊，係"過去既Kat"，倒轉緊

中槍果個依然係中槍

頂睇多幾次算

佢推走Kat嗰吓係正向sator視角回到過去，即係正向sator逆轉完之後佢嘅角度係kat會由有中槍，變成冇中槍

咁樣明未

等我消化下先

貼幾個維基既命定悖論例子參考下

「A君回到過去試圖阻止一場有名火災事故。本來火災不會發生，不過A君回到該段時間，在未發生火災時的現場碰倒了一個煤油燈，導致火災。A君回到過去試圖阻止火災，卻發現自己「試圖阻止火災」的行動正是過去那場火災的起因。」

「在1850年，鮑伯騎的馬受到不明驚嚇衝往懸崖但在緊要關頭被不明人士阻止了下來而保住性命。這個事件後來建立起一個陌生人的雕像做為紀念。兩百年後，鮑伯回到過去觀光並且看到某人騎的馬即將衝下懸崖。他衝過去幫忙而救了那個人的性命。 」

所以就係女科學家將九件送返過去 然後主角順向經歷完哂成套天能 然後成立天能 派Neil逆向返去過去完成任務 令到九件唔比未來人知道位置（SATRO計劃失敗） 成就左未來繼續存在（冇人用到九件）

所有野都係命中注定

至於過程點解九件點樣一直啟動唔到 你當天能就係保護九件既組織啦

呢個係我睇完既理解

睇人跳水個個之後咪會遇到主角
然後咪會回到過去
到跳水個個生活到過左佢回到過去既時間點
就會得番佢一個
所以佢最尾先可以接個仔放學

因為Neil係逆行返去開門？佢個時空一去到門應該係打開，佢只係做返場戲令到佢嘅逆行喺正向時間線有意思？換言之，都係嗰個成功咗嘅時空

我覺得幾時打完都唔係最重要，最重要係射哂啲彈

呢樣係我之前諗唔通點解佢要開鎗，而家明了

想問下主角喺未來委托Neil幫佢 咁Neil咪要倒後返咁多年先番到現在

係

睇完冇想像中咁難明

我發覺好多人睇完都用上帝視角諗野

我覺得係主角番番過去創立組織多啲
軍火商見過未來嘅主角/知道個計劃係主角諗
所以應該都係主角recuit番嚟

Overall算易明
係有d detail位要用腦囉

好明顯係主角番左過去啦

個組織明顯係未來主角成立，之後搵neil幫手完返個circle既劇情線
主角先係終極boss

睇咗幾條時間線都話係Neil番咗過去
仲以為係自己理解錯

多左時間，同埋紅隊知道藍隊結果先出發

問題係未來主角回到過去成立組織
定係未來主角託付Neil番到過去成立組織

我覺得係前者

咁係咪即係all 屎= 食飯, 食飯=all 屎?
個人會慢慢變成baby

去到中槍果日本來個個會比人推入機送走

去到5:00會生返出黎

唔係你逆向左，時間、周圍嘅野係倒退，但你個人本身唔會反老退童，但你會見到後生嘅自己

喺度諗根據套戲嘅原理同世界觀，其實未來人有果部轉轉機已經可以永續，唔使搞到舊時間世界末日。

劇中順時已經有轉轉機，表示去到未來就快世界末日果陣都有（如果keep得好）。

假設呢個點係40年後，有一堆想永續嘅未來人入部機變逆時人，去某小島生活，當逆時番到去劇中時間點已經過咗40年，再入部機變番順時，又過多40年先世界末日，咁果堆未來人都過咗80年，應該會老死。

佢地嘅後代再咁樣loop，就可以永續。

除非未來人想搞鳩現時人嘅原因係要霸埋現時個世界，唔想住喺上面假設嘅某小島，同埋唔想忍受逆時嘅不便，所以就要Sator集合啲龍珠嚟滅世。而咁樣做嘅未來人無視祖父悸論，所以Neil就喺貨櫃度話未來班友仔on99。

比起了解逆時子彈果隻reverse entropy vector 嘅特性，我覺得掌握部轉轉機嘅原理更加把炮同重要不過套戲無提。

呢啲時候自己畫條時間線會幫到自己

我諗到有個 on9 bug
最尾架遊艇個場話係喺越南度假嘅時候發生
但係睇返側邊環境根本就唔係越南

如果主角係未來搵neil 但neil已經係開門個到爆頭死左 咁neil就唔會係未來既人

我想知歌劇院嘅日子先
定係核爆先？
如果係核爆先啫係歌劇院個零件係主角放
而主角諗到點保障舊嘢唔會俾人裝返曬
就係陷入呢個無限loop
我咁諗有冇錯？

點係逆時機生存40年 出街都要帶罩
未來班友真係逆返去40年前 真係純粹為生存
當班未來人20歲逆返去40年前 可以出機轉返正已經60歲
未來人都搏一鋪 但無論點 佢地都係一係消失（ 祖父悖論）一係失敗（命定悖論）

Robert Pattinson 做得真係好好

人生最緊要有個Neil咁嘅兄弟

I'll see you in the beginning, friend.

係，「命定」左失敗，另一個角度可以睇為未來人今次唔成功。我唔太認同個故事係命定論既設定

主角一開始通過考驗加入嘅組織？
幫緊孟買軍火商？

應該係逆時跑返山洞入邊"關門"
然後送死

根本連有冇未來人都唔知
成件事變左bootstrap paradox
旋轉門嘅出現係未來人俾圖紙過去人起
但過去人可以攞住一樣嘅圖紙俾後代嘅人
透過後代嘅人番過去俾番過去嘅人起

有冇人知最後點解要殺咗個印度女人?
主角講咗句mission complete 感覺幾重要

佢知道太多野了

啱呀，戲入面Sator提咗一句話係因為現時嘅人搞到未來世界水位上升又乜乜77，生存唔到，先有班未來人想逆時搞9現時嘅人引發冚球鏟。

如果未來人想生存，其實可以戴罩喺逆時時間線生存，人數夠多嘅話就係以逆時對過去空間嘅invasion，不過要忍受逆entropy嘅影響。

即係20歲嘅未來人會喺逆時時間線生存40年，順時時間線生存40年，就釘蓋。

喺過去引發冚球鏟呢個做法，喺套戲dominate嘅命定悖論世界觀之下根本就係自殺。除非班未來人相信演算機嘅真功能係打開多重世界線，但套戲又唔傾向認為有多重世界。

既然主角粒藥係假死

咁喺遊艇到sator諗住食藥自殺 咁食完之後佢都自殺唔死嘅 咁佢嗰plan咪gg?

都係印度婆派黎嘅人

點解Kat最後知道有人殺佢而打電話?

義大利嚟
場景同現實不符好正常
唔好咁易俾人睇得出就得
如果唔係就會變到好似變形金剛4咁

諗諗下 同一時間可以存在5, 6個自己

同一日
時間先後唔重要
都唔會影響到個loop

主角果粒係啫
唔代表其他果啲都係

佢feel到身邊有危險（幼稚園門前架車）

佢唔知
佢只係見到有車跟蹤佢

係，抄viutv二月廿九

其實嗰度係邊一度，我好有興趣去呢達地方覺得好靚

我都係咁諗
假如道門係一直保持開既狀態
理論上inverted neil係唔駛用「關門」黎幫主角開門